  <article id="storyline_soz_kep_info" name="Послание от Кэпа" article_type="journal" group="memuars">
        <text>Наш вертолёт потерпел крушение в Тёмной лощине. С базой связаться не удалось, поэтому действовать придётся самим, исходя из обстановки. Выжили  только я с тобой, Соболев и Захаров. Мы пойдём дальше на запад, для выполнения боевой задачи. Как оклемаешься, следуй в нашем направлении. Своим званием в Зоне светить не стоит, поэтому в случае чего для местных я буду представляться прозвищем "Клим". И да, сохрани этот ПДА при себе, местные используют такие штуки для связи со спутниковой картой, полезная вещь.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_isk_info" name="База искателей" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="998" y="247" width="319" height="227">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Я очнулся в каком-то заброшенном бункере. В советские времена такие часто строили, и они должны были выполнять роль бомбоубежищ. Теперь это лагерь группировки Искатели. Никогда о такой не слышал. Интересно, сколько ещё не учтённых группировок по всей Зоне?  Эти «искатели» меня вылечили. По словам одного из них, сюда меня раненого принёс капитан. Однако я сам ничего не могу вспомнить, что происходило со мной после крушения вертолёта.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_oper_info" name="Подробности операции" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="0" y="0" width="347" height="245">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Всё случилось очень резко, неожиданно. Из штаба пришёл приказ: срочный вылет. Подробности операции не разглашались, инструктаж должен был проводиться по прибытию в Зону. Курированием операции занимался полковник Данилов. Из всей группы, об истинных целях операции был проинформирован только капитан. </text>
    </article>
<article id="storyline_soz_heli_info" name="Упавший вертолёт" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="349" y="0" width="366" height="206">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Вертолёт упал на территории именуемой местными – «Тёмная лощина». По внешнему виду вертолёта, сложно сказать, что случилось с ним. Либо мы вляпались в какую-то аномалию, либо нас сбили с ПЗРК. Возле вертолёта лежат погибшие члены моего отряда. Их уже почти полностью обчистили мародёры. Со всеми из этих ребят я был знаком лично.  И что мне сказать их жёнам, когда вернусь на гражданку? Рация в вертолёте оказалась повреждена при падении, и мой последний шанс связаться со штабом, провалился. Теперь разве что у местных рацию спрашивать. С момента падения прошло более 11 часов, уже должна была вылететь группа поиска…</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_stalk_info" name="Лагерь сталкеров" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="767" y="0" width="380" height="246">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>На месте заброшенной фермы образовался лагерь сталкеров. Обустроились неплохо, понатаскали туда всякого хлама, сделали укрытия и баррикады. В лагерь быстро по набегло диггеров, и другого сброда. Иногда задаюсь вопросом, зачем люди идут в Зону? Подзаработать? Смешно, всем же известно: Бесплатный сыр, только в мышеловке.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_team_info" name="Соболев и Захаров" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="703" y="247" width="292" height="189">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>В послании от Кэпа, говорилось, что выжили ещё 2 члена отряда: Сержант Захаров и Ефрейтор Соболев. Трупы обоих ребят я нашёл на заправке... Это дело рук кровососов. Что они могли сделать почти без оружия против этих тварей? Походу в живых остались только я и Капитан. Теперь вся надежда, что остальные вертушки долетели до точки, и выполняют операцию.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_cave_info" name="Пещера" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="349" y="246" width="352" height="235">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Угрюмый попросил меня найти дневники его друзей. Те пошли в пещеру на юге Лощины, там и сгинули. Место это действительно жуткое, тебя постоянно преследуют галлюцинации и слышатся голоса.  Судя по найденным мною записям: они перессорились и разошлись – это и стало роковой ошибкой. По одиночке они были куда более лёгкими целями для мутантов. Последний диггер - Грек, сам застрелился, на моих глазах. Видимо совсем мозги свихнулись. Мне повезло, что я в этой пещере не долго находился, а то могло бы как и с ними приключиться.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_capish_info" name="Капище" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="0" y="247" width="349" height="187">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Сталкеры это место называют капищем. Скопление камней в форме круга, в центре костёр и штыки… с наколотыми на них головами. Жуткое место. Чёрт дёрнул меня туда пойти. Когда оказался внутри, невыносимо стала болеть голова, в ушах стоял пронзительный звук, бьющий очень сильно по ушным перепонкам, и начались галлюцинации. Каждый раз когда пытался выбраться из этого страшного места, меня отбрасывала назад неизвестная сила. Так продолжалось до тех пор, пока я не потерял сознание… Пришёл в себя в паре сотен метров от капища.</text>
    </article>
    <article id="storyline_soz_most_info" name="Бандиты под мостом" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="1149" y="0" width="321" height="246">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Группа братков засела под мостом и требует у всех деньги за проход. Я уже немного успел подзаработать в местном лагере, и деньги не были проблемой. Кажется, я начинаю понимать, что в Зоне никто за просто так ничего не сделает. С тебя постараются содрать деньги при любом удобном случае.</text>
    </article>
    <article id="storyline_soz_racia_info" name="Связь с базой" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="1472" y="0" width="379" height="219">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Заполучив рацию я наконец таки вышел на связь со штабом. После того как я описал текущую обстановку, мною был получил приказ отправляться в квадрат 065.  Это заброшенная фабрика на западе «Тёмной долины», оттуда последний раз поступал сигнал от Капитана. Что ж, зацепка найдена, пора продолжать свои поиски.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_freedom_info" name="Помощь Свободе" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="1319" y="247" width="342" height="198">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Фабрика оказалась не такой уж и заброшенной. Там обосновались члены клана «Грех». Об этой группировке, мало что известно, но они очень агрессивно настроены к другим сталкерам, и не однократно совершали нападения на отряды «свободовцев». «Враг моего врага, друг мой» -  Свобода собирается напасть на «Грех» и захватить фабрику. Лишние люди им не помешают, и я согласился помочь им. После боя я смогу в спокойной обстановке обследовать фабрику и поискать зацепки, где сейчас находиться Кэп.</text>
    </article>
  <article id="storyline_soz_sdelka_info" name="Сделка" article_type="journal" group="memuars">
        <text>На первый взгляд обычная сделка по обмену артефактов на оружие для свободы – провалилась. Торговец оказался не чистым на руку, и как только мы приблизились к нему для переговоров, нас окружили пятеро бандитов. По видимому, схема этой группировки не однократно срабатывала и использовалась. В ПДА торгаша я нашёл координаты тайника, где бандиты складывали всё награбленное.  В который раз убеждаюсь, что тут нельзя никому доверять. Даже среди сталкеров одиночек могут быть те, кто воткнёт тебе нож в спину.</text>
    </article>
<article id="storyline_soz_dolg_info" name="Помощь Долгу" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="348" y="482" width="338" height="207">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>Мне пришёл сигнал SOS от отряда «долговцев» на западе Долины. Они подверглись нападению сектантами «Греха». Эта группировка обосновалась на фабрике, где был получен последний раз сигнал от Кэпа. Члены этого клана крайне агрессивно относится к другим сталкерам. Задача Долга была уничтожить «Грех» и захватить фабрику. Но противник первым сделал свой ход. Не ожидав нападения, отряд потерпел потери. Я согласился помочь им в поиске медикаментов и штурме фабрики.</text>
    </article>
    <article id="storyline_soz_plen_info" name="Пленник" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="9" y="439" width="338" height="205">ui\ui_icon_prologue</texture>
        <text>«Грех» уничтожен. И я смог хорошенько осмотреть фабрику. Это старый, заброшенный комплекс, построенный ещё до первой аварии. На нижнем ярусе главного здания, есть клетка в которой остался последний пленник. Он рассказал мне, что Кэп тоже был в плену. Но ему удалось сбежать. По словам пленника, Капитан собирался направиться к Свалке… Дальнейшие его поиски, придётся продолжить там.</text>
    </article>
    <article id="infa_pda_about_grab" name="Не укради..." article_type="journal" group="memuars">
    <text>Мародёрство, грабёж, убийства - всё это обычные явления в Зоне, даже среди сталкеров. Здесь отсутствуют какие-либо моральные принципы. И мало, кто задумывается, что банально ограбив нычку какого-то сталкера, мы можем разрушить чью-то жизнь.</text>
</article>
    <article id="infa_pda_about_escape_zone" name="Уйти из Зоны" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="667" y="4" width="360" height="244">ui\ui_icon_prologue_2</texture>
    <text>Что ж, кажется вот и пришла пора возвращаться домой. И так последнее пребывание в Зоне внепланово затянулось, при этом погибли мои друзья, а меня объявили предателем.
И пусть даже, я никогда никогда не узнаю что за чертовщина творится в это Зоне, не узнаю кто отдал приказ сбить наши вертушки... Мне просто осточертело это всё! 
Хочу вернуться в родной город и всё произошедшее тут, забыть как страшный сон... Осталось только найти способ сделать это.\n
В записях командира говорилось о неком Ассистенте Кайзановском. Он сейчас в похожей ситуации, как и я, за ним тоже объявлена охота. Надо бы наведаться к этому Кайзановскому, возможно он знает, как можно покинуть Зону, минуя все блок-посты военных. В любом случае, хотябы один союзник в происходящем "хаосе", мне сейчас не помешает.</text>
</article>
    <article id="infa_infa" name="Информация в Зоне" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Чем больше нахожусь в Зоне, тем всё больше убеждаюсь, что самый ценный ресурс это информация. Группировки, торговцы, даже обычные сталкеры - все гоняются за ней. За информацию тут грабят, убивают и предают. В зоне полностью оправдывает себя принцип: «Меньше знаешь, крепче спишь». Так что люди владеющие информацией, тут долго не живут. </text>
</article>
    <article id="infa_depo" name="Депо" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="1667" y="227" width="376" height="228">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Я конечно многого в жизни повидал, но более жуткого местечка чем это Депо, что-то не припомню.  Особенно тоннель, когда тебе, стоя по колено в воде, приходится отстреливать этих тварей, встающих из воды. А они всё лезут и лезут, кажется никогда не закончатся и не сдохнут все. Одно странно: почему эти монстры "пробудились" только после того как я забрал артефакт?</text>
</article>
    <article id="infa_kap_dead" name="Смерть Капитана" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="387" y="695" width="383" height="239">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Клименко Сергей Юрьевич, позывной Стрелок, звание Капитан, но мы всегда по дружески называли его просто "Кэп". Сегодня, отличного командира и просто моего друга, больше не стало. Все бойцы его уважали и всегда готовы были пойти за ним в самое пекло. Он был для меня примером, я всегда хотел быть как он. Пережив несколько военных операций плечом к плечу,  этот человек мне стал уже родным, как в принципе и весь наш отряд… И вот из всей группы остался только я один… Эх, и за что сложили головы все наши ребята?</text>
</article>
    <article id="infa_about_dolg" name="Путь на агропром" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="695" y="488" width="351" height="197">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Похоже,  дальше мой путь лежит на Агропром. Далеко же капитан ушёл, в то время пока я валялся раненый у Искателей. Зачем он пытался попасть на Цементный завод, который окружён аномалией? Неужели цель нашей операции находится именно там... что же там может скрываться или находиться?\n Насколько я знаю, на агропроме расположились боевики, именуемые себя группировкой «Долг». Многие думают, что «Долг» поддерживается военными, но это не так. Мы презираем их, как дезертиров и предателей, а они нас… думая, что мы просто пешки в руках у командования, для выполнения их личных интересов. Кто прав, рассудит время. Сержант рассказывал, что его знакомый считался без вести пропавшим в Зоне, после не удачной боевой операции. Однако позже его видели в рядах Долга, а вместе с ним и всю его группу. Вот так и разрастается эта группировка.</text>
</article>
   <article id="infa_scien_Dead" name="Приказ командования" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Не первый человек гибнет на моих глазах. Нельзя было позволить, чтобы гибель моих товарищей и командира была напрасной... Они погибли ради этого задания, и поэтому я выполнил свой долг. Я сделал выбор. Надеюсь... он был верным...</text>
</article>
   <article id="infa_scien_alive" name="Приказ командования" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Нет! Я не убийца, не инструмент. Не смог я убить его, хоть и ради выполнения миссии погибла команда... моя команда... Но тут, в Зоне, я все еще человек, и буду поступать по совести. Кто-то пытается замести следы, убивая всех тех, кто пытается разобраться в этом аду... Не знаю, кому придется перейти дорогу, но... Я доберусь до разгадки этой тайны!</text>
</article>
   <article id="infa_about_teams_dead" name="Один в поле не воин..." article_type="journal" group="memuars">
 <texture x="2" y="691" width="381" height="245">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>И всё-таки, я до сих пор не могу понять: почему из всего отряда выжил только я? Что это? Везение? Чья-то воля свыше, Зоны или… Бога? \n 
Чем больше тут нахожусь, тем чаще замечаю, что со временем начинаешь воспринимать  Зону как что-то живое, словно некий живой организм. Это она играется с нами, это она убила моих ребят...
</text>
</article>
  <article id="infa_about_north" name="Операция «Север»" article_type="journal" group="memuars">
 <texture x="1059" y="494" width="352" height="190">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Это была самая масштабная операция с момента возникновения Зоны. Средства массовой информации со всего мира следили за этим событием.  Командование было твёрдо настроено покончить с Зоной раз и навсегда. Операцией руководил генерал-лейтенант Шмырев.  \n
Сложно сказать, что тогда пошло не так... Наверное, именно в этот момент мир понял, с насколько глобальной проблемой он столкнулся. Страшно когда гибнут десятки и сотни людей, тем более войны обычное дело в наше время. Но самое страшное, когда люди гибнут от чего-то не изведанного, чего-то непонятного, неподконтрольного человеку, который возомнил о себе слишком многое.
</text>
</article>
  <article id="infa_about_ocelot" name="Друг по несчастью" article_type="journal" group="memuars">
 <texture x="1059" y="494" width="352" height="190">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Бродяга по кличке Оцелот, человек чьей судьбе точно не позавидуешь. Смотреть как погибают твои друзья... этого и врагу не пожелаешь. Но я во многом его понимаю. Я как и он, по какой-то злой иронии судьбы, остался в живых единственный со всего отряда. Только Оцелоту пришлось тяжелее, он терял друзей уже дважды и лично видел смерть каждого из них. Хотя... кто знает, может самое страшное ждёт меня впереди?</text>
</article>
  <article id="infa_about_destiny" name="Встреча с судьбой" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Чёртова лаборатория! Да уж... пришлось побегать, я еле остался цел. Знал же, что это самоубийство. Тысячу раз пожалел, что не улетел с Искателями. \n
...\n
И вот я уже почти у выхода, что ждёт меня на поверхности? Думаю ничего хорошего, наёмники наверняка оцепили все входы и выходы. Скорее всего это моя последняя запись... Боюсь ли я встретиться лицом со смертью? - Уже нет.</text>
</article>

  <article id="infa_about_questions" name="Всё больше вопросов" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Да уж, я надеялся, что расшифровка информации с ноутбука наёмников хоть как-то прояснит ситуацию, а в итоге появилось ещё больше вопросов и ни одного ответа. Кто такой этот Кобольд?  Зачем ему понадобилось срывать нашу операцию, чтобы мы не добрались до учёного? Что за список наёмники пытались выпытать у профессора Маниковского? Да и суть операции так же вызывает много вопросов…</text>
</article>

  <article id="infa_about_mind_control" name="Чужое сознание" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Дерьмовенькое ощущение, когда эта тварь буквально "залезла ко мне в голову". Всё было как во сне, но каждый её удар отзывался реальной болью  по всему телу.  Я… я понимал, что всё это не на самом деле, это лишь иллюзия, но ничего не мог поделать. Хорошо, что этот кошмар закончился.</text>
</article>

  <article id="infa_about_scien_lager" name="Последняя возможность" article_type="journal" group="memuars">
    <text>А ведь я понимал, что так и будет... Я бы не успел спасти учёных при любом раскладе. Что же меня толкнуло на этот шаг? Решил изобразить из себя героя? Или надеялся, что так я смогу разобраться в происходящем?\n
Сейчас это уже не важно, единственный кто остался в живых - Кайзановский, скрылся в подземных тоннелях. По его следам идут наёмники. Мне вряд ли удастся помочь ему, и спускаться туда будет чистейшим самоубийством. Но пути назад для меня уже нет.</text>
</article>

  <article id="infa_about_beglec" name="Беглец" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Меня попросили найти сталкера-беглеца, который украл важные документы у Последнего дня и скрылся в Рыжем лесу. Лес довольно большой, а самое главное – очень опасный.  Однако я смог всё же найти этого сталкера. Поначалу я принял его за зомби. При одном только взгляде на него становится жутко. Ободранная, окровавленная одежда, резкие не естественные движения. Но самое страшное, это абсолютно «мёртвые», пустые глаза. Речь несвязанная, видно, что слова даются ему с трудом. Что сделала с этим человеком Зона? Ведь он тоже когда-то жил полноценной жизнью. У него наверняка были семья, друзья. А теперь от этого человека не осталось почти ничего, только «бренная оболочка».  Да уж, смерть в Зоне, не самое страшное, что может случиться с человеком.</text>
</article>

  <article id="infa_about_going_back" name="Пора домой" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="667" y="4" width="360" height="244">ui\ui_icon_prologue_2</texture>
    <text>Твою ж... кажется пора валить из Зоны. Судя по всему профессор был прав, я ввязываюсь в слишком опасную игру. Кто были эти нападавшие? Переодетые наёмники или же кто-то из командования мог отдать такой приказ, но как тогда он связан с наёмниками? Меня хотят убить вовсе не за то что я нарушил приказ, похоже я чем-то насолил очень влиятельным людям... Ну уж нет, я хочу выбраться из Зоны живым, рано мне ещё к праотцам.\n Как обычно покидают Зону сталкеры? Дают взятку на блок-постах. Чёрт, это не вариант, меня прямо там военные схватят. Нужно попытаться найти выход из Зоны минуя кордоны.\n Может профессор сможет мне с этим помочь? </text>
</article>

  <article id="infa_about_mercs_base" name="Меняющий Лица" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="5" y="5" width="320" height="241">ui\ui_icon_prologue_2</texture>
    <text>Искатели не забыли, как спасли меня после крушения вертолёта и  буктеперь требуют расплатиться с долгами. Они хотят, чтобы я переоделся и проникнул на базу наёмников представившись как Фрост - правая рука командира наёмников. Надо же, какая ирония: наёмники наверняка ищут меня по всей Зоне и желают моей смерти, а я сам прихожу к ним прямо в руки. </text>
</article>

  <article id="infa_about_war_dogs" name="Боевые товарищи" article_type="journal" group="memuars">
        <texture x="1478" y="726" width="363" height="244">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>Вспоминая былые деньки... Всё ещё не верится, что ребят больше нет. В Зоне смерть ходит с тобой под ручку, но к смерти друзей нельзя привыкнуть. Больше не двинем в ходку, не посидим за бутылкой после неё, приводя нервы в порядок... Сколько же тут людей полегло? А ведь ещё жить да жить. Если бы тогда Кэп не вытащил меня из засады, так и я бы уже гнил в том лесочке. Не зря у него позывной - Стрелок. Он с любой железяки вышибит глаз белке за сотку, как той псине, что пыталась меня схавать. А теперь этого всего уже нет. Нет ребят. Но команда Стрелка ещё жива, пока жив сам Стрелок.</text>
</article>

  <article id="infa_about_last_day" name="Последний День" article_type="journal" group="memuars">
    <text>Возникновение Зоны и слухи о происходящих там аномальных процессах сразу привлекли внимание различных религиозных культов по всему миру. Самым известным из них, является секта Последнего Дня. Они верят, что к 2012 году Зона разрастётся до масштабов всей планеты и лишь избранные выживут и смогут приспособиться к новым условиям. Они поставили своей целью предупредить человечество о надвигающейся опасности и научить людей выживать в условиях аномальной Зоны. Во главе культа стоит некий "Отец-основатель", однако кто скрывается под этим прозвищем - неизвестно. Организация поощряет и пропогандирует "поломничество" последователей культа в Зону, в связи с чем является запрещённой на территории Украины и ещё 5 государств. СБУ несколько раз сообщали об аресте Отца-основателя, однако каждый раз судя по всему был арестован не тот человек, т.к. секта продолжала свою деятельность. Больше всего последователей культа приходится на территорию СНГ, однако последнее время она получает всё большее распространение в Америке и западной Европе. По мнению Объединённого командования "Последний день" является основным источником ложных сведений о ЧЗО, они сильно преувеличивают проблему аномальной Зоны, пропогандируя свою деятельность в интернете. Секта приобрела широкую известность, после того, как несколько членов культа организовали вооружённое нападение на КПП "Дитятки-3", с попыткой прорыва на территорию Зоны.</text>
</article>





      <article id="storyline_soz_zah_info" name="Дневник Захарова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Вертушка упала на территории Зоны, вся операция пошла к чертям собачим…  Выжили только четверо: я, Соболев, командир и Зорин. И то, последний без сознания. Сейчас ночь, нужно найти место для ночлега. Оружие потеряли при падении, только у Кэпа и осталось. В темноте сейчас хрен найдёшь что, да и надо быстрее уходить, нельзя долго оставаться здесь... С базой связаться не удалось, связь барахлит. Командир потащил раненого Зорина, к лагерю для ночлега. А мы с Соболевым отправились на заправку в поисках припасов…</text>
    </article>

      <article id="storyline_soz_pda_cap_dv_info" name="Посление Капитана Клименко" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Миша, надеюсь ты жив и нашёл это сообщение. Дело дрянь, остались только мы вдвоём. Соболева и Захарова ещё в Тёмной Лощине мутанты убили... суки. Командование требует срочного выполнения поставленной задачи, медлить нельзя. Я иду дальше на запад, к нашей цели. С этой операцией оказалось всё не так просто, скорее всего наши вертушки сбили. Кто-то явно желает нашей смерти. Тут всё объяснить не смогу, я не сильно доверяю этому мужику. Встретишься на юге Свалке со Связным, он мой старый знакомый, один из агентов командования в рядах сталкеров, он тебя лично проинструктирует по нашей операции и даст дальнейшие указания. Всё, свидимся.</text>
    </article>

  <article id="storyline_soz_ugr_info" name="Дневник Угрюмого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Мне всё-таки удалось раздобыть советскую карту этой местности, на которой изображены производственные постройки. Судя по всему: в центре склона проходит железная дорога, а рядом с ней большой подземный комплекс. Мы с ребятами прочесали местность вдоль склона, нашли довольно большую нору, которую прокопали мутанты. Хозяева норы уже покинули своё обиталище, и теперь она пустует. Через неё можно будет и прокопать путь к этому подземному комплексу. Нужно будет не забыть составить список не обходимого снаряжения для торговца.</text>
    </article>
  <article id="storyline_soz_syt_info" name="Дневник Сутулого" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Когда полезли в нору в первый раз, чем глубже копали, тем хреновей становилось. Это очень странное ощущение, как будто помимо вас, там есть кто-то ещё, и он за нами наблюдает, знает наш каждый шаг. Был слышен чей-то голос, внутри себя… В самой пещере наткнулись на мутантов, Угрюмого ранили. Пришлось тащить его до базы. И мы с ребятами решили идти и исследовать пещеру без него. Сейчас проходят последние сборы. Я не очень-то хочу туда обратно идти, очень уж жуткое это место. Но Гимли и Грек словно обезумевшие рвутся туда. Чувствую, до добра это не доведёт.</text>
    </article>
      <article id="storyline_soz_gimli_info" name="Дневник Гимли" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сутулый трус, баба! Как можно было на половине пути сказать, что ты струсил и пойти обратно?! Он говорит что нами что-то управляет и тянет в эту пещеру. Идиот, как можно было такой бред ляпнуть? Все перессорились… Ещё эти мутанты чёртовы, да сколько же их тут может быть, у меня уже патроны на исходе.</text>
    </article>
      <article id="storyline_soz_grek_info" name="Дневник Грека" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Когда прошёл через железнодорожный тоннель, я отрубился. Сколько пролежал в отключке не знаю. ПДА сел, счёт времени совсем потерял, припасы на исходе. Гимли дострелялся блин, слепые псы загнали его в угол и загрызли. Надеюсь хоть Сутулый выбрался, прав он был: не надо было нам сюда возвращаться.</text>
    </article>
    <article id="infa_pda_major" name="ПДА Майора Караваева" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Последняя запись: Капитан Клименко с позывным "Стрелок" и его группа - предатели, дезертиры. Своей деятельностью они не только сорвали всю операцию и подставили под угрозу наших ребят, но и подрывают деятельность объединённого коммандования. Их необхадимо уничтожить. Сейчас с этой группы в живых остался только младший лейтенант Зорин. Он запросил эвакуацию в Рыжем лесу. Обыщите вместе с ним шахты, на наличие  карт подземных путей, а потом расправьтесь с предателем. После этого наведайте Ассистента Кайзановского, в лагере учёных на янтаре, есть информация, что он был вместе с ними в сговоре.</text>
</article>
    <article id="infa_pda_quest_zombie" name="ПДА Петьки Борзого" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Чёрт, никто не хочет меня слушать. Феликс и Даниил думают, что я уже с катушек съехал. А я своими глазами видел, когда в "Деревне-Зомби" был: синеватое свечение ночью в окне на башне. Нутром чую, там лежит очень редкий артефакт. Так нет же, все заладили:"В этой деревне крыша едет, вот тебе и мерещиться всякое". "Ты что, там же очень опасно!". Ну и хрен с вами, собирайте и дальше мелочёвные артефакты. Посмотрю я через сколько лет вы из Зоны уйдёте, с таким то зароботком.</text>
</article>

    <article id="infa_yan_othsel_pda" name="ПДА Отшельника" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Огромный землянной разлом на озере Янтарь, скорее всего является результатом действия так называемой "спиральной" пространнственной аномалии. На сколько мне известно, подобное встречается только в центре Зоны. Аномалия судя по всему уже не активна, и в "спирали" такой мощности обязательно должен образоваться её артефакт, я его называю "Зеркальце". Свойства артефакта наверное даже интереснее, чем сама аномалия. С помощью активации "Зеркальца" мне удавалось открывать и образовывать новые "пузыри" в пространстве. Причём артефакт активируется самостоятельно, главное чтобы он находился в непосредственной близости от аномалии, вне рюкзака или сумки.</text>
</article>

    <article id="infa_ds_geed_diary" name="ПДА Гида" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Два очередных любителя экстремальных ощущений. На этот раз из Финляндии. Что же их всех так тянет сюда? Хотя мне то какое дело, платят и хорошо.</text>
</article>

    <article id="infa_pda_agr_merc_kom" name="Информация с ноутбука наёмников" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Большая часть информации была удалена, есть фрагмент переписки с неким Кобольдом, который удалось восстановить. \n
 \n
- Задача выполнена, вертолёты сбиты.  Два из них были уничтожены в воздухе, над территорией военных складов. С третьим возникли проблемы, он упал в глуши, в Тёмной Лощине. Выслал людей проверить все ли мертвы. \n
- Хорошо. Как наш профессор, ещё не раскололся? \n
- Нет, молчит до сих пор. \n
- Жду результатов, сделайте так, чтобы он заговорил, мне нужен этот чёртов список. \n
</text>
</article>

    <article id="infa_pda_osved_oper" name="Информация от Осведомителя" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Все 3 вертолёта не долетели до цели. Первый упал на территории Тёмной Лощины. Два других взорвались в воздухе над Армейскими Складами. Предположительно вертолёты были сбиты с ПЗРК. Подтвердить это не удалось, как и определить места запуска ракет. Однако есть информация, что за день до начала операции, в Зону проник грузовик с тремя ПЗРК «Игла», принадлежавшими группировке наёмников «Синий Орёл». Сама военная операция проводилась в полной секретности, и она не была санкционирована объединённым командованием, поэтому в главном штабе  многие до сих пор ничего не знают о случившемся крушении. Так же поступили сведения, что через день после падения вертолёта в Тёмной Лощине, ночью видели отряд неизвестных людей в военной экипировке, без опознавательных знаков, обыскивающих вертолёт и местность вокруг него. 
</text>
</article>

    <article id="infa_pda_pz_lab" name="Информация c ПДА сотрудника лаборатории" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Во время последних испытаний произошёл пожар. Огонь быстро распространнялся по подземному комплексу, заполоняя всё едким дымом и угарным газом. Система пожаротушения почему-то оказалсь не дееспособной. Эвакуация прошла быстро, словно по инструкции. Я даже не успел забрать свои личные вещи, обидно немного. Спуск в лабораторию был закрыт титановой дверью. По правилам из-за секретности нам нельзя покидать наземную часть комплекса и выходить наружу. Система отправила запрос об эвакуации, теперь остаётся только ждать.\n
\n
Никто не понимает, что происходит. Постоянные запросы эвакуации система начала отправлять уже с неделю назад, но никто так и не пришёл. Постепенно кончаются запасы еды, внешний отсек был не приспоблен для длительного проживания такого количества людей. Вдобавок ко всему, компьютеры и датчики походу вышли из строя. Они показывают сильный радиоционный фон снаружи. У людей начинается беспокойство.\n
\n
Снарядили часть людей выйти наружу, проверить что там. Вернулись спустя пару дней... не полным составом.Никто не может внятно объяснить, что произошло, и как они потеряли половину людей. У всех сильный шок.\n
\n
Прошёл уже месяц с момента пожара в подземном комплексе. Запасы еды и резервной электроэнергии на исходе. Сегодня у моей дочки день рождения. А ведь я ей обещал, что в этот раз я обязательно приеду и мы с ней и с мамой пойдём в парк. Моя коммандировка, уже даже была подписана начальством. Как я скучаю сейчас по ним... Боже, ведь они даже наверняка ещё ничего не знают о произошедшем.
</text>
</article>


    <article id="infa_fomka_diary" name="Дневник Фомки" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Прошло уже две недели с тех пор, как Герман пропал. Однажды ночью его просто не стало, все вещи: спальник, рюкзак остались на своих местах, где и были, когда мы устраивались на ночлег. Я думал, всё это сказки, не могут люди просто так взять и исчезнуть, словно раствориться. Но у Зоны похоже на этот счёт другое мнение. Поиски ничего не дали, ни каких следов, ни одной зацепки.\n
\n
Я его видел! Я узнал его, это точно был мой брат. Он шёл вместе с патрульными Греха так, словно он был одним из них. Так же одет, такой же мутный взгляд. Но я уверен, это был он! Но как… как такое могло произойти?!  Он ни за что по своей воле не присоединился бы к ним. Нет, тут что-то другое. Среди Свободовцев ходили слухи якобы адепты Греха похищают сталкеров, а потом стирают им память и делают своими приспешниками. Выходит, это всё правда…\n
\n
Я проследил за отрядом Греха в котором был Герман. Они каждый день ходили по одному и тому же маршруту, возле центрального завода. Я пойду туда и постараюсь поговорить с братом, он должен меня узнать. Он не может ничего не помнить, нельзя просто так взять и уничтожить личность человека, не оставить ничего от его жизни. Он обязательно меня узнает! Надо только придумать как разобраться с двумя другими адептами из его отряда.\n
</text>
</article>



    <article id="infa_greh_diary" name="Дневник грешника" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Первая запись, которую можно назвать осмысленной.\n

Хм... Странно... Не помню кто послал нас в тот рейд, но... что то поменялось... Не знаю даже как это описать - будто стало как то легко в голове. Но и пришел страх, потому что я не помню что за люди рядом со мной и где я вообще. Они называют меня как то, но я не помню такого имени. Стараюсь не подавать вида и молча выполнять все приказы, которые нам никто не озвучивает. НИКТО! И я пишу это, чтобы не сойти с ума еще больше... Вроде сидят все за столом: пьют, едят, разговаривают, и кажутся нормальными людьми, но... Я не понимаю что они делают, для чего они так измываются над пойманными людьми и зачем отрезают некоторые части тел или органы замучанных и относят их куда то внутрь здания. Я никогда не видел такой бесчеловечности. Я уже боюсь находится рядом с этими людьми. Особенно выворачивает от безглазых... Я вообще не знаю как они ходят, ни разу не споткнувшись, будто их кто то ведет... Они будто тебя насквозь видят, мерзкие ублюдки. Я видел как один такой отрезал ухо одному подчиненному, а тот даже не пискнул.
Надо отсюда убираться и быстро.\n

Запись 2\n

Явно дело в этом здании или месте самой базы. Когда нас посылали в патрулирование - я единственный, кто сказал что пойдет. Все разом на меня обернулись - даже безглазый смотрел на меня. Я чуть не умер там от того напряжения и страха, что сейчас они кинутся на меня с ножами или того хуже пригвоздят к "алтарям"... ну уж нет - я был готов выстрелить себе в башку, лишь бы они не добрались первыми до меня.\n
Меня все же отправили на патрулирование, повязав на шее какой то камушек. С ним я чувствовал себя очень плохо - голова раскалывалась, внутри что то вертелось - будто какая то мельница органы переворачивала, меня пару раз даже пнули мои... не знаю как их назвать... А когда пошла кровь из ушей и носа я просто незаметно для них сорвал камень и выкинул его от греха подальше. Хех... а я только узнал, что они называют себя Грех. \n
Да уж, их название отражает эти бесчеловечные пытки. Я до сих пор рад, что мне ни разу не давали нож, чтоб я резал привязанных бедолаг, я даже думать о таком не хочу. 
Через полчаса полегчало. Вообще мы вышли с базы и все стали более... эмоциональными и живыми... Так мне захотелось просто взять, сорваться с места и бежать от них подальше. Но меня нечто остановило. Даже не знаю что. Я давно хочу от них сбежать, но почему то не могу.\n

Запись 3.\n

А черт... голова болит ужасно и так все мутит внутри... Я пару раз не помнил как засыпал и почему просыпался не в своем спальнике. И ведь не поговоришь же ни с кем об этом. А так хреново мне. \n
Я сегодня нечто непонятное ночью увидел - я редко смотрел в яму посреди базы, но мне кажется там кто то есть. Жуть какая то там. Но это не брошенные люди - человек так не рычит.\n
И кажется поймали какого то сталкера или вояку, но его почему то не бросили в яму, а посадили в подвале. Там оказывается решётка есть. Явно здесь что то не так.\n

Запи\n

Черт!! что то шевелит... воте.... Так больно! что то вну... посадил.. я слышал, что они провинившимся став.... \n
*остальное измазанно кровью.\n</text>
</article>


 <article id="infa_black_diger_diary" name="Дневник Чёрного Копателя" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Запись 1\n

Уже почти год топчу эту Зону. Сколько же тут грязи... и не только под ногами, но и человеческой. Порой кажется что проще каштаны из аномалий тягать, чем рыться во всяких свалках в поисках чего то полезного, потому что в любой момент могут напасть то твари, то отморозки, а ты тут стоишь с лопатой да в противогазе. \n
Много чего тут радиоактивного - хорошо что лишь некоторые проверяют фон на находках, иначе я бы ничего не продал. Пару дней назад работали на одной куче недалеко от ангара, находка была мягко говоря неожиданной. Мы вдвоем нашли дизельный генератор, почти рабочий и слабо радиоактивный, еще всяких деталей и разную мелочь килограмм на 30 так точно. Все погрузили на запор, доставили кому надо, еле дотащили мля. Ну товарищ то сразу деньги тратить, а я вернулся на кучу - еще было светло, может что еще попалось бы. Эффект клада порой срабатывает. И он сработал. Чтобы это не было, но оно явно было... живое или уже не живое, но явно органическое. Я кое-как откопал это, загрузил в мешок, и быстро свалил, потому что смеркалось уже и собаки недалеко взвыли. За мной увязались эти собаки. Ну я не долго думая взял курс на ученых, научники думаю будут визжать и писаться от радости, увидев мою находку. Интересно что это за... "стрёмная биохрень"?\n

Запись 2\n

Сдал биохреновину, а вот «Медальон» не посмел - уж больно интересная вещица. Не знаю как, но он... ищет всякие полезные предметы. И находит! При приближении к аномальным предметам «Медальон» начинает светиться. А ведь напарник говорил продать, мол артефакт с неизвестными свойствами, не известно что он с тобой сделать может. А благодаря ему я помимо полезного хлама нашел еще непонятное устройство - там куча всяких переключателей, кнопок, но ни под одной ничего не написано. Не знал я как его включить. Решил отдать прибор одному типу - Информатору. Запросил немало, а тот даже не торговался. Ему же сбагрил и второй найденный биообразец - на сей раз поменьше. Отвалил денег прилично.\n

Запись 3\n

Когда был в Рыжем лесу, мой «Медальон» в одном месте начал полыхать как новогодняя ёлка. Сначала не обратил на это внимания, не до того было. Но потом любопытство взяло верх, и я вернулся проверить то место, на которое так бурно реагировал мой артефакт. Иду, и тут бац: перед глазами всё поплыло, в ушах дикий свист. Даумаю: вот идиот, в трамплин угодил. Но когда очнулся, оказался совсем в другом месте, не в лесу даже. Походил по округе, это какое-то болотце, в центре на островке домик заброшенный. Куда не иду, всё время к этому дому выхожу. Сейчас сижу, не знаю что делать. Припасов немного осталось.\n

Запись 5\n

Проклятье! Я уже потерял счёт времени сколько я нахожусь в этом месте. И надо же было мне сюда угодить. Вот как выходит: сначала «Медальён» помогал мне находить полезные вещи, а потом меня же и подвёл. Хотя, может это просто моё любопытство?  А хрен с ним, какая уже разница, мне вряд ли выбраться отсюда.\n</text>
</article>

 <article id="infa_pda_crazy_memuars" name="Дневник Безумца" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>Страницы тетради пожелтели, никаких заголовков или персональных нет. Текст начинался с даты, без указания года: \n
 
 18 октября. \n
 …Около полуночи нас – группу ученых, захваченных либо завербованных в разное время и в разных уголках планеты, – привезли на некий перевалочный пункт. Путь был долгим. Со всеми обращаются одинаково. И с теми, кто работает за деньги, и с теми, кто запуган, у кого в заложниках остались семьи.\n 
  Сначала нас, каждого по отдельности, довели до животного состояния постоянными угрозами, публичными пытками и издевательствами. Кто-то не сумел вынести физической боли, иные, поначалу храбрившиеся, рассуждавшие о собственной значимости в научном мире, о спецслужбах, которые непременно вызволят их, сломались, потеряли надежду.\n 
 Лагерь охраняют наемники. Они совершенно нелюдимы, но подчинены жестокой дисциплине. За любое нарушение – смерть.\n
Бессмысленные издевательства, которым я подвергся, не только уничтожили мою волю, но и стерли многие иллюзии. Мы обречены. Мир обречен. Не знаю, какие цели ставят перед собой захватившие нас нелюди, но они чувствуют себя абсолютными хозяевами ситуации. Пользуясь техническими достижениями цивилизации, они плевать хотели на любой из законов цивилизованного мира. Мне страшно. Грубая, звериная сила ломает тонкие перегородки сознания, уничтожает иллюзии, порождая стойкое чувство безысходности... \n
 
 25 октября. \n
 Веду дневник... \n
 Мой прошлый ужас – ничто по сравнению с только что пережитым.\n 
 Наш план побега раскрыт. Оказывается, среди нас находились провокаторы. Всех выгнали из бараков, построили на пыльном плацу, затем совершенно озверевшие наемники по приказу бледного сухощавого «джентльмена» европейской наружности выгнали из строя каждого пятого. 
 Их расстреляли на наших глазах. \n
 Мои руки дрожат... Я едва удерживаю в пальцах огрызок карандаша.\n
Я больше не вынесу постоянного морального давления, изнуряющего страха. Единственная форма протеста, на которую я оказался способен, – эти записи. Если их найдут... меня непременно убьют. Становится жутко, порой стыжусь самого себя. Нет сил, чтобы достойно умереть, бросившись на охранника, – слишком велика терзающая рассудок жажда жить. Не понимаю, зачем им понадобился генетик? Всю свою жизнь я посвятил разработке генномодифицированных растений, только приступил к опытам над животными, прививая представителям редких, исчезающих видов некоторые не присущие им качества, которые должны были помочь им выжить в условиях стремительно изменяющейся биосферы Земли. \n
 Мое сопротивление окончательно сломлено. Вот уже год, как продолжается непрерывный кошмар. Надежды больше нет.\n 
 
 14 ноября (приблизительно) \n
 Нас куда-то везут. Транспортируют в грязном трюме старого, дышащего на ладан судна. \n
 Условия нечеловеческие. Постоянная качка сводит с ума. \n
 
 Декабрь. \n
 Наши мучения завершились. \n
 Корабль достиг порта назначения. Где мы и куда нас станут переправлять дальше – абсолютная загадка. В трюм спустили пожарные шланги, нас раздели догола, отобрали одежду, превратившуюся в лохмотья, бросили куски мыла и включили воду, приказав привести себя в порядок. \n
 После мытья несколько наемников выступили в роли парикмахеров. Нас обрили наголо, опять обращаясь, будто с животными...\n
 Тюки с одеждой ждали нас на палубе.\n 
 Каждый выбирал себе вещи сам. Дул пронизывающий, холодный ветер, так что никого не пришлось понукать.\n
Пытаюсь заговорить с другими, выяснить хоть что-нибудь. Информация весьма скудная и абсолютно безрадостная. Ходит упорный слух, что нас привезли в одну из стран бывшего Советского Союза. Я слышал несколько раз прозвучавшее мнение, что наш плен и все пережитые издевательства – происки КГБ.\n 
 Последнее показалось мне сомнительным. Каждый из нас тешит себя иллюзией о собственной гениальности, но если взглянуть здраво и беспристрастно, мы не более чем специалисты средней руки. Гениев среди нас нет. Хорошие исполнители с высоким уровнем узкоспециализированной подготовки, способные подхватить и успешно развить определенную идею. Не более того. Учитывая научный потенциал, рассеянный вихрем перестройки и лихолетьем девяностых по всему постсоветскому пространству, я прихожу к выводу, что мы-то точно не нужны местным спецслужбам. \n
 Страшно подумать, но единственный плюс всех без исключения стран региона – практически полное безвластие. Здесь легко спрятать следы любой авантюры. \n
 Скоро новый, 2000 год. Наступает миллениум. Неужели и правда грядет предсказанный конец света? \n
 
 25 декабря (точно). \n
 Нас посадили в автобусы. \n 
 Наемники не прячут оружия. Дорога, сначала асфальтированная, теперь напоминает проселок. Мы молча смотрим в окна. За ними унылые, серые пейзажи. Зима без снега. Мимо проплывают убогие деревушки. \n
 На какое-то время меня сморило в сон.\n
Проснулся от ощущения тряски. За окнами автобуса в сумерках виден страшный, холодящий душу, ирреальный пейзаж: мертвый, покинутый людьми город. Наша колонна медленно движется по одной из улиц. Удалось разобрать буквы на одной из вывесок. \n
 Улица Героев Сталинграда. \n
 С неба, медленно кружа, срываются редкие снежинки. Грязь замерзла, превратившись в ухабы. Я смотрю по сторонам и везде вижу признаки внезапно остановившейся жизни, словно на окно кто-то проецирует похожие друг на друга черно-белые фотографии: мрачные дома с погашенным светом в окнах, не работающие уличные фонари, уже порядком проржавевшие автомобили со спущенными колесами, витрины магазинов, за которыми в свете автобусных фар видны полупустые прилавки с остатками товара, детские площадки, припорошенные снегом, скрипящие на ветру качели, забытая кем-то в песочнице кукла… \n
 Автобус поднимается на взгорок. У горизонта смутно очерчиваются контуры каких-то фундаментальных построек. \n
 Мой сосед, специалист в области кибернетики, внезапно наклоняется и шепчет мне на ухо: \n
 – Это Чернобыльская АЭС. Я посещал ее еще до аварии. Мы сейчас движемся через Припять – мертвый, покинутый город энергетиков. \n
 Его шепот обжигает. \n
 Автобусы внезапно сворачивают и вдруг… \n
 Мы едем по наклонному пандусу, ведущему под землю. \n
 Меня охватывает липкий ужас.\n

 Безвременье… \n
 ...Я не знаю, сколько прошло месяцев или лет с тех пор, как нас привезли в старый, построенный еще в советские времена подземный ракетный комплекс. Бункерная зона, протянувшаяся на многие километры, стала узилищем для разума и тела, но я уже потерял счет времени и больше ни на что не надеюсь. \n
 Мои надежды на спасение или побег истаяли по мере того, как стал ясен смысл проводимых тут экспериментов. \n
 Те, кто нас захватил и держит под землей, ненавидят Человечество, презирают цивилизацию, вскормившую их. Они готовят апокалипсис. Виды разрабатываемого тут оружия превосходят самые бредовые и фантастичные идеи. Нас действительно используют как прилежных ремесленников. Каждому дан узкий фронт работ. Теперь я знаю, что занимаюсь развитием чужих идей, исследований, остановленных где-то на грани... \n
 Генетические изменения, вносимые создаваемыми в лабораториях вирусами, не пощадят никого. Они служат для тотального уничтожения противника, но прежде чем погибнуть, люди и некоторые виды домашних животных, под которых конструируются штаммы... (неразборчиво...) Мир погибнет либо неузнаваемо изменится. Взять, к примеру, собак..... (желтые пятна)...нной яростью. Псевдособаки из-за ...(желтые пятна)... Они могут управлять ими.\n
Мне уже не страшно. \n
 Я стал соучастником не просто преступления, а подготовки массового геноцида человечества. Не понимаю, на что рассчитывают те...(неразбочиво)... Неужели они настолько глупы или безумны, что надеются выжить? В других лабораториях я видел страшных существ, созданных на основе людей...(пятна)... контролеры. Они способны влиять на...(неразборчиво)... 
 Это БЕЗУМИЕ в его самом ужасающем и циничном виде! \n 
 
 Безвременье. \n
 Недавно я получал реактивы со склада. В нескольких километрах от биологических лабораторий, оказывается, расположен сектор для физиков. Там я встретил старика. Он показался мне смутно знакомым, а когда мы перебросились с ним парой фраз, я с ужасом узнал молодого и несомненного талантливого ученого, которого встречал в той, прошлой жизни на одной из конференций, посвященной проблемам синергетики и формирования смежных отраслей знания, существующих на стыке различных наук. Он, похоже, не вспомнил меня. У него не осталось личности. Лишь жутковатый фанатизм исследователя. Он говорит неразборчиво...(засохшие пятна)... они становятся послушны, но не воле человека или контролера. Они подпадают под воздействие второго излучателя, управляемого...(пятно крови)... \n
 
 Безвременье… \n
 Я уже ничего не боюсь. Моя жизнь завершилась. Я умер морально, и физические страдания более не пугают. 
 Вспоминается мертвый город, через который мы ехали когда-то. Неужели вся Земля превратится в огромное кладбище, где будут царить мутанты и руководимая кибернетическими комплексами нежить? \n
 Я страдал, боялся, цеплялся за жизнь, извивался, как червяк. Теперь я умер. Мое последнее желание – сделать хоть что-то, предотвращающее грядущую катастрофу. 
 Пока не завершены все исследования, пока штаммы генетических вирусов не доведены до той степени стабильности, чтобы их можно было пустить в ход, рассчитывая на стопроцентный результат, пока еще не прошел последние испытания Выжигатель и его таинственный компонент, управляющий поведением людей, лишившихся собственного рассудка, я должен что-то сделать... И я сделаю это - выпущу... (пятна крови)...
будет поздно. Надеюсь...\n
</text>
</article>

 <article id="infa_pandora" name="Заказ №015" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <texture x="1103" y="746" width="362" height="151">ui\ui_icon_prologue</texture>
    <text>
Описание проекта «Пандора»\n
\n
Проект, целью которого являлось создание биологического оружия нового типа. Оружие представляло из себя газообразное психотропное вещество, предназначенное для того чтобы дезорганизовать и посеять панику в рядах противника. Принцип работы заключался в следующем: распылённый газ вызывает галлюцинации и панический страх на подсознательном уровне. Человек, находящийся под воздействием оружия неспособен оказывать сопротивление.\n
\n
Газ доставляется в специальных боеголовках, при детонации которых происходит распыление биологического оружия. Планируется, что «Пандора» может доставляться ракетами класса Х55, на тяжёлых бомбардировщиках ТУ-160 и Ту-95МС. Одна такая ракета способна поразить территорию площадью до 3 квадратных километров.\n
\n
В Зоне сразу несколько исследовательских лабораторий занимались разработками данного биологического оружия. Было сделано 3 образца «Пандоры» и противоядие. Каждый из образцов находится в специальном защитном контейнере своего цвета. «Красный» образец – самый опасный, при проведении испытаний 4 из 5 подопытных попытались покончить жизнь самоубийством спустя 2 минуты после распыления газа. «Жёлтый» и «Синий» немного различаются по структуре, но обладают примерно одинаковым эффектом, подопытные начинали видеть галлюцинации спустя 30 секунд после применения оружия. Часть испытуемых забивались в угол или падали на землю закрывая лицо. Остальные пытались «дать отпор» воображаемым противникам, а  некоторые начинали видеть противников среди других подопытных. «Зелёный» образец, это противоядие, в жидком состоянии. У каждого нашего бойца в зоне поражения оружия должен быть шприц с данным образцом в личной аптечке для предотвращения эффектов воздействия газа и устранения дезорганизованного противника.\n
\n
noname: Необходимо найти 4 контейнера с образцами «Пандоры». \n
\n
Гриф:  Нам удалось заполучить красный контейнер. Так же нам известно примерное местонахождение «синего образца». Зелёный был найден двумя диггерами в лаборатории под Тёмной Долиной, однако после этого контейнер бесследно исчез. Информации о продаже или переноса через периметр не поступало. Местонахождение жёлтого пока установить не удалось. \n</text>
</article>

 <article id="infa_perepiska" name="Секретная переписка" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Подполковник военной разведки Демиденко полковнику Объединённого Командования Данилову\n
\n
 - Мы обеспокоены наличием незаконных вооружённых формирований на территории Зоны. По нашим данным их численность постоянно растёт. Нельзя чтобы эти сведения всплыли на поверхность. К тому же, в таком случае Объединённому Командованию может стать известно о не законном товарообороте артефактов и импорте оружия в Зону, устроенных при нашей поддержке. Эту проблему надо как-то решать, пока не стало слишком поздно.\n
\n
 - Уверяю вас, ситуация находится под контролем. В каждой из известных нам группировок боевиков есть наши люди, которые сообщают нам о всех действиях вооружённых групп. В случае чего, с боевиками будет разом покончено, а пока они могут нам сыграть на руку.\n
\n
- Вы ошибаетесь, ситуация давно вышла из-под контроля, ещё в то время, когда мы позволили незаконно пропускать людей в Зону. Вы не смогли вести учёт всех лиц пересекающих периметр, потому что в какой-то момент, желающих стало слишком много. А теперь аномальные элементы из Зоны в большом количестве начинают распространяться по миру. Хотя по плану они должны были отправляться прямиком в исследовательские центры, с которыми у меня заключён контракт. Я уже говорил вам, что не смогу всё время фальсифицировать данные, рано или поздно нашу схему раскроют и тогда я ничем не смогу вам помочь.
</text>
</article>
    

 <article id="infa_bezpamatnii_diary" name="Дневник неизвестного" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Кто я? Чёрт возьми, ни хрена не помню... Воспоминания приходят обрывками. Помню, будто несём кого-то... Кто эти люди рядом со мной? Куда мы идём? Слышу крики...  Да кто же я, чёрт возьми, такой. Из одежды на мне старый дырявый плащ, весь измазанный в грязи и... крови.\n
\n
Походил немного по лесу какому-то. При мне вещей мало, только нож, полупустая фляга с водой и ружье охотничье. Наткнулся на каких-то странных животных. Никогда таких не видел. Что-то на четырёх конечностях, безформенной такое, грязное и уродливое.\n 
А конечности эти - вроде кольев. Пасутся здесь, что ли? Одну я сразу же пристрелил, а от остальных пришлось спасаться бегством. Пока убегал чуть не влетел в аномалию. Подождите-ка, откуда я знаю, что это аномалия? Да и что это, вообще такое? Нашёл некоторое время спустя ещё одну такую же, бросил в неё камушек. Откинуло, да неслабо так.
Хорошо, что не в лоб. Вроде мысли какие-то в голове закопошились... Кажется, начинает приходить понимание происходящего.\n
\n
Воспоминание, такое нехорошее пришло... будто режу ножом кого-то, поочерёдно нанося удары по всему телу...
Плакать хочется. Господи, неужели это МОИ воспоминания? \n
\n
Я в Зоне. Это пока что самое главное, что мне удалось вспомнить. И мутант мне этот вспомнился, плоть, вроде, называется. И аномалии я прекрасно помню. Вот только не помню, кто я, откуда, и что в этой самой Зоне забыл. Воспоминаний больше нет, они приходят ко мне только в ночных кошмарах. Но проснувшись на утро, я уже не могу вспомнить ничего... \n
\n
Проголодался, пришлось вернуться туда, где плоти паслись. Удалось ещё одну подстрелить, остальные разбежались. В кармане завалялись спички, как оказалось. Наберу-ка я хвороста, костерок разведаю, пообедаю. И так уже от голода кишки в узел завязались...
\n
Приметил издалека людей в зелёной камуфляжной форме. Что-то вроде блокпоста они организовали. Может быть они смогут мне помочь?.. В Зоне одному несладко приходится, это я точно помню. Прибьюсь к ним, едой поделятся... С утра попробую к ним выйти. Дневник, пожалуй, пока здесь припрячу. Мало ли, ещё попадётся кому-нибудь в руки... А сейчас на боковую.\n
</text>
</article>

 <article id="infa_rf_pismo" name="Записка Сестры" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Дорогой брат, мы с Мамой очень обрадовались, когда получили от тебя ответ на наше письмо. Давно от тебя уже не было вестей.  Мы не знали, как с тобой связаться, нам лишь сказали, что ты на специальном задании и с тобой нельзя будет поддерживать связь ни по телефону, ни через интернет. Мы все очень переживаем, по поводу твоей военной командировки в Зону. Хоть по телевиденью и говорят, что там не опасно, но  в народе ходят не хорошие слухи об этой Зоне.\n
У нас всё хорошо,  [… часть испачканная кровью, ничего не разобрать…] \n
\n
 Маму очень впечатлила весть о твоей награде, когда ты спас своего раненого товарища. Она всем об этом рассказывает, и постоянно говорит: “Отец непременно бы гордился им».\n
Мы все с нетерпением ждём твоего скорейшего возвращения домой и очень скучаем.\n
</text>
</article>

 <article id="infa_rf_mil_pda" name="Приказ Майору Почебыту" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
Похоже Зорин начал обо всём догадываться. Он перестрелял моих людей на Агропроме и скрылся вместе с учёным в Рыжем лесу. От Маниковского мы уже узнали всё что требовалось, но лишние свидетели нам не нужны. Необходимо найти их обоих и ликвидировать.
</text>
</article>

 <article id="infa_merc_history" name="Исповедь наёмника" article_type="journal" group="Found_PDA">
    <text>
На войне выживают не многие, ещё меньше могут от туда «вернуться». Она остаётся у тебя в голове, ты буквально живёшь ею. Даже когда, казалось бы, всё уже позади: ты дома, когда ты в безопасности и тебе ничто не угрожает - твои инстинкты обострены. Ты ждёшь, что сейчас по тебе откроют огонь снайперы, рядом прогремит взрыв, и ты будешь снова готов убивать…\n
Я пережил несколько месяцев ада на ближнем востоке. Не знаю, как мне удалось вернуться домой, иногда мне кажется, что лучше бы я там и погиб, как и мои боевые товарищи. Потому что, как оказалось, ни вы, ни ваши подвиги никому не нужны на большой земле. Вы там чужие.\n
Да, часть моих сослуживцев смогли как-то наладить жизнь после войны, но не я...
Вернувшись домой, я обладал лишь одним навыком – убивать. Однако если ты хочешь вести нормальную жизнь, этот навык тебе никак не пригодится...\n
Именно поэтому, как и я, многие идут в наёмники, не ради богатств, нет. У них попросту не осталось других причин чтобы жить. Они идут туда, чтобы умереть...
</text>
</article>
    


      <article id="gz_caches_cheh_info" name="Тайник Чехова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Когда Миклуха отправлял меня в составе развед-отряда следить за базой долга, сделал тайничок в одном из вагонов тепловоза, остановившегося на пути в Тузлу.</text>
    </article>
      <article id="gz_caches_leshii_info" name="Тайник Лешего" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Мляя, шо за дибилы! Отправлял Фомку со своими оболтусами прошманать пещеры под агропромом, проход в которые мы нашли со свалки. Они всё барахло сгрузили одному чмырю в рюкзак. И увидев толпу кадавров начали улепётывать, а этот лузер потерял рюкзак с барахлом. Ну как так можно, мля! Надо будет потом послать его забрать рюкзачишко назад, если не засцыт.</text>
    </article>
      <article id="gz_caches_kuprian_info" name="Тайник Капитана Куприянова" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Припрятал кое-какие вещички на нашей базе, под одной из лестниц.</text>
    </article>

      <article id="gz_caches_gnoi_info" name="Тайник Гноя" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Спрятали с братоком награбленное в тоннельчике под цементным заводом на Агропроме. Надо будет на забыть забрать.</text>
    </article>

      <article id="gz_caches_angar_stalk_info" name="Тайник сталкера с ангара" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Сделал тайник в Рыжем лесу, в тоннеле, что у моста в Лиманск.</text>
    </article>

      <article id="gz_caches_last_day1" name="Тайник группировки Последний день" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Это на агропроме, у склона холма, восточнее перехода в рыжий лес. Там ящик с кодовым замком, пароль: 1935.</text>
    </article>

      <article id="gz_caches_last_day2" name="Тайник группировки Последний день" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Это на янтаре, на станции с вышками ЛЭП. Там в углу есть будка из красного кирпича, в ней ящик с кодовым замком, пароль: 2205.</text>
    </article>

     <article id="gz_caches_loki_shron_info" name="Тайник Локи" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Ребята нашли эту вещицу в разбитом военном конвое на Янтаре. Пока на время припрятал, надо будет не забыть ей заняться. Чтобы не забыть: тайник на фабрике, что в центре Тёмной Долины, в комнатке на втором этаже, в перевёрнутом столе.</text>
    </article>

     <article id="ds_pda_shved_info" name="ПДА Шведа" article_type="journal" group="Found_PDA">
        <text>Пароль: 111000100100011</text>
    </article>