    <article id="soz_storyline_find_kep" name="soz_storyline_lost_kep" article_type="task" group="find_kep/0">
        <texture x="0" y="0" width="350" height="250">ui\ui_icon_photo</texture>
        <text>Вертолет разбился. Кэп ночью притащил меня в лагерь каких-то сталкеров, а где он сейчас я не знаю... Я должен его найти! Надеюсь, что он жив... В своём послании Капитан сказал, что для местных будет представляться кличкой "Клим", образованной от его фамилии "Клименко". Для того чтобы найти командира отряда, надо поспрашивать у местных не встречался ли им сталкер по прозвищу "Клим".</text>
    </article> 
	
    <article id="soz_storyline_find_raciya" name="soz_storyline_lost_raciya" article_type="task" group="find_raciya">
        <text>Так, мне нужна рация, попробую связаться со своими... Но для этого нужно пробежаться по тем местам, где она может быть.</text>
    </article> 
	
    <article id="soz_storyline_talk_with_iskprovod" name="soz_storyline_talk_with_iskprovod" article_type="task" group="talk_with_iskprovod">
        <text>Надо выбираться из этого подземного бункера, а для этого надо договориться с проводником Искателей</text>
    </article> 
	
    <article id="soz_storyline_return_things" name="soz_storyline_return_things" article_type="task" group="return_things">
        <text>Перед выходом из бункера в Зону нужно обзавестись снарягой...</text>
    </article> 
	
    <article id="soz_storyline_talk_with_baseleader" name="soz_storyline_talk_with_baseleader" article_type="task" group="talk_with_baseleader">
        <text>Ну что, раз он хочет со мной поговорить - поговорим.</text>
    </article>
	
    <article id="soz_storyline_find_details_for_yar" name="soz_storyline_find_details_for_yar" article_type="task" group="find_details_for_yar">
        <text>Механик Свободы Дядька Яр согласился помочь мне с рацией, но для этого ему нужны запчасти. Придется топать на какой-то заброшенный комплекс...</text>
    </article>
	
    <article id="soz_storyline_back_guitar" name="soz_storyline_back_guitar" article_type="task" group="back_guitar">
        <text>Командир блокпоста Лукаш предложил бартер: рацию в обмен на гитару, около которой поселился кровосос. Эх, не нравится мне это!</text>
    </article>
	
    <article id="soz_storyline_pda_coordinats" name="soz_storyline_pda_coordinats" article_type="task" group="pda_coordinats">
        <text>Последний раз сигнал с маячка Кэпа поступал из квадрата 064. Там находится заброшенный завод с обосновавшейся там группировкой сталкеров-фанатиков под названием "Грех". Одному туда лезть очень рискованно, думаю можно попробовать договориться с Долгом или со Свободой.</text>
    </article>
	
    <article id="soz_storyline_go_to_garneutlager" name="soz_storyline_go_to_garneutlager" article_type="task" group="go_to_garneutlager">
        <text>Кэп отправился на Свалку. Нужно сходить до лагеря сталкеров, спросить о нем.</text>
    </article>
	
    <article id="soz_storyline_find_art_depo" name="soz_storyline_find_art_depo" article_type="task" group="find_art_depo">
        <text>Нужно сходить в заброшенное депо, для этого сначала найти туда вход, а потом найти там редкий артефакт и притащить его сталкерам. Всё просто.</text>
    </article>
	
	<article id="quest_yar_instruments" name="Найти " article_type="task">
<texture x="600" y="1350" width="100" height="50">ui\ui_icon_equipment</texture>
<text>Механик свободы - Яр, попросил принести инструменты. На территории "Тёмной Долины"  есть несколько производственных построек, а значит, они должны быть где-то здесь.</text>
</article>
	<article id="quest_city_maps" name="Найти " article_type="task">
<texture x="600" y="1400" width="100" height="50">ui\ui_icon_equipment</texture>
<text>Лукаш попросил поговорить с сталкером в вагончике и забрать у него карты города Припять.</text>
</article>
        <article id="quest_medkit_case" name="Найти " article_type="task">
<text>Отряд долговцев пострадал после атаки грешников. Им нужны медикаменты, я должен отправится к одному из тайников Долга, и поискать, возможно там остались припасы. Сам тайник находится, в кирпичной постройке, восточнее места привала отряда.</text>
</article>
<article id="quest_yar_detali" name="Найти " article_type="task">
<text>Яр пообещал собрать рацию, но для этого мне нужно найти некоторые детали к ней. Искать надо на территории небольшого завода, что на северо-востоке от базы Свободы.</text>
</article>
<article id="quest_weapons_tainik" name="Найти " article_type="task">
<text>Сделка не состоялась, нам устроили засаду. Обещанного оружия у бандитов естественно не было. Последним нашим шансом обеспечить Свободу, хоть каким-то количеством стволов, остаётся бандитский схрон, который упоминался в PDA торгаша. Точное место нахождение неизвестно, в записях говорится только то, что он находится в кустах, южнее заправки, рядом с разломом.</text>
</article>
<article id="quest_weapons_case" name="Найти " article_type="task">
<text>Свобода готовит нападение на базу Греха. Интересы Свободы пересекаются с моими. Мне нужно на базу грешников, так там по данным с базы: там последний раз был сигнал от Кэпа. Но прежде, чем атаковать, Свободе нужно раздобыть оружие. Глава группировки – Миклуха договорился с торговцем о встрече на заправке. Мы с Максом идём на заправку и отдаём торговцу  контейнер  с артефактами в обмен на ящик с оружием.</text>
</article>
<article id="quest_mikluha_dialog" name="Поговорить " article_type="task">
<text>Со мной по рации связался Миклуха, и попросил зайти к нему, у него есть ко мне важное дело. Надо узнать сходить, узнать, что он хотел.</text>
</article>
<article id="quest_sv_greshbase_rush" name="Атака " article_type="task">
<text>Свобода готова к нападению на лагерь группировки Грех. Я должен идти вместе с штурмовым отрядом, под руководством Чехова. По завершению боя надо будет проверить координаты, на которых последний раз был замечен сигнал Кэпа.</text>
</article>
<article id="quest_kill_contrgreh" name="Убить " article_type="task">
<text>Нужно убить главаря группировки Грех.</text>
</article>
<article id="quest_talk_with_baseleader" name="Поговорить " article_type="task">
<text>Мне надо поговрить с лидером группировки Свобода.</text>
</article>
<article id="quest_pda_coordinats" name="Прийти " article_type="task">
<text>Связавшись с базой по рации, я описал сложившуюся ситуацию. Мне был отдан приказ направится в квадрат 065. Там, на территории заброшенной фабрики, последний раз был получен сигнал от Командира. </text>
</article>
<article id="quest_go_to_garneutlager" name="Прийти " article_type="task">
<text>Встреча со Связным сорвалась, значит придётся распрашивать в местном лагере сталкеров, не заходил ли к ним Кэп и куда он мог направиться.</text>
</article>
<article id="dolg_sos" name="Прийти " article_type="task">
<text>Я получил сигнал SOS от отряда Долга. Сигнал исходил из карьера, севернее заброшенного завода.</text>
</article>
<article id="dolg_med" name="Прийти " article_type="task">
<text>Отряд Долга пострадал после атаки Греха. Я пообещал принести им 5 аптечек.</text>
</article>
<article id="dolg_night" name="Прийти " article_type="task">
<text>Капитан Куприянов здраво рассудил, что его отряду лучше нападать ночью. У противника большой перевес в количестве человек. Так как мне тоже надо на базу Греха, я согласился атакавать вместе с их отрядом. Мне нужно подойти к Капитану Куприянову к 10 вечера, но нельзя задерживаться. Они будут ждать меня не больше часа.</text>
</article>
<article id="svoboda_gps" name="Прийти " article_type="task">
<text>Свободе стало известно о нахождении 3-ёх тайников долга на территории Тёмной долины. Торговец Свободы попросил меня найти тайники и отметить их gps маячками. Зная, нахождение тайников, Свобода получит тактическое преимущество, в случае войны с Долгом.</text>
</article>
<article id="find_team" name="Найти" article_type="task">
<text>Из сообщения в ПДА, что оставил для меня командир, я узнал, что помимо нас выжило ещё два члена нашей группы: Соболев и Захаров. Мне необходимо найти их. Вместе с командиром они продолжат выполнение нашей операции.</text>
</article>
<article id="diggers_diarys" name="Найти" article_type="task">
<text>Диггер Угрюмый, попросил найти дневники трёх его друзей: Сутулого, Гимли и Грека. Они отправились в пещеру, западнее фермы.</text>
</article>
<article id="quest_kill_borman" name="Найти" article_type="task">
<text>Один из командиров Последнего дня, по прозвищу Легион поделится со мной информацией насчёт исследований профессора Маниковского. Я надеюсь эти сведения хоть немного прольют свет на происходящее. Но для этого мне придётся найти сталкера по кличке Борман и убедить его отдать мне ноутбук с важной информацией. Где искать этого Бормана не известно. Легион сказал, что он где-то неподалёку от Рыжего леса, его точно нет на базах сталкеров и в самом лесу его тоже нет. Выходит его надо искать на Янтаре или на Агропроме, это две близлежащие территории к Рыжему лесу.</text>
</article>    
<article id="quest_find_medkit_case_doc" name="Найти" article_type="task">
<texture x="900" y="1500" width="100" height="100">ui\ui_icon_equipment</texture>
<text>В лагере сталкеров в Тёмной лощине нехватка медикаментов. Местный лекарь попросил меня найти мед. набор. В нём содержаться препараты, которых нет в обычных аптечках. Подобные вещицы должны были быть у каждого, кто проживал по близости с радиоактивной зоной. Но за это время, что уже прошло, скорее всего мед.наборы уже растаскали сталкеры. Надо поискать в окрестностях, может удастся найти не тронутую сумку с медикаментами в зданиях, ну или найти её в чей-то нычке.</text>
</article>    
<article id="quest_gar_find_art_depo_info" name="Найти" article_type="task">
<text>Нужно сходить в заброшенное депо, для этого сначала найти туда вход, а потом найти там редкий артефакт и притащить его сталкерам. Всё просто.</text>
</article>  
<article id="quest_wounded_stalker_grehbase" name="Поговорить" article_type="task">
<text>На базе Греха, в подвале находится пленный сталкер. Надо распросить его, возможно он знает о Кэпе.</text>
</article> 
<article id="quest_dv_sv_greshbase_rush" name="Убить" article_type="task">
<text>Я должен вместе с отрядом Свободы проникнуть на базу Греха и захватить её.</text>
</article> 
<article id="quest_dv_dolg_grehbase_rush" name="Убить" article_type="task">
<text>Я должен вместе с отрядом Долга проникнуть на базу Греха и захватить её.</text>
</article> 
<article id="quest_ds_digger_meet" name="Найти" article_type="task">
<text>Я встретил своего старого знакомого - Угрюмого. Надо распросить его, может он поможет мне попасть на базу долга.</text>
</article> 
<article id="quest_digger_meet" name="Найти" article_type="task">
<text>Угрюмый рассказал мне о диггере по кличке Отелло. Он, возможно, сможет помочь мне попасть в подземелья Агропрома.</text>
</article> 
<article id="alt_enter_in_agr_underground" name="Найти" article_type="task">
<text>Проход на базу Долга мне закрыт, значит нужно найти другой способ попасть в подземелья агропрома.</text>
</article> 
<article id="gar_find_dynamit" name="Найти" article_type="task">
<text>Для того, чтобы я смог попасть в подземелья Агропрома, нужно раздобыть взрывчатку. Говорят, банда Лешего нашла в армейском схроне динамит. Их база находится на севере Свалки, у ворот на Янтарь.</text>
</article> 
<article id="grab_bekas_box" name="Найти" article_type="task">
<text>Информатор пообещал поделиться сведениями о моей операции, если я помогу ему в одном деле. Надо узнать где находится тайник сталкера Бекаса, и выкрасть от туда зелёный защитный контейнер.</text>
</article> 
<article id="find_black_digger" name="Найти" article_type="task">
<text>Оттело подтвердил информацию о том, что можно попасть в подземелья Агропрома через Свалку. Однако, где именно находится проход, он не знает. Отелло займётся поисками динамита, а мне надо найти тайник Чёрного Диггера, возможно, там будут карты, которые позволят найти нам проход в подземелья.</text>
</article> 
<article id="escape_zone" name="Найти" article_type="task">
<text>Пора возвращаться домой...</text>
</article> 
<article id="wounded_stalker_grehbase" name="Поговорить" article_type="task">
<text>На базе Греха в клетке находится пленник. Нужно узнать у него, возможно он знает где Кэп. Только для начала надо найти способ открыть клетку.</text>
</article>
<article id="go_to_agroprom" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Как мне сказали на свалке, командир моего отряда отправился на Агропром, к базе Долга. Там я и продолжу свои поиски.</text>
</article>
<article id="go_to_agroprom_lead" name="Поговорить" article_type="task">
<text>От охранников Долга я узнал, что Капитан говорил с генералом группировки Долг. Надо узнать у него куда направился мой командир группы.</text>
</article>
<article id="kill_scien_start" name="Убить" article_type="task">
<text>Ситуация начинает проясняться. Целью операции была эвакуация учёного, некого Маниковского. Однако из-за крушения вертушек, командование дало приказ ликвидировать его, дабы он не попал в чужие руки. Насколько мне известно, сейчас он может находится на территории цементного завода на Агропроме.</text>
</article>
<article id="go_to_evacuation_zone" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Задание выполнено... Пора возвращатся домой. Вертолёт должен прибыть в точку эвакуации в рыжем лесу на пустой местности возле старого капера.</text>
</article>
<article id="rf_cave_documents" name="Найти" article_type="task">
<text>Перед эвакуацией надо выполнить последнее поручение из штаба. Предположительно, в старой шахте в рыжем лесу могут находится документы подземного пути в Припять. Начальство давно пытается найти путь к центру, возможно это будет тот самый ключ, который откроет дорогу к центру.</text>
</article>
<article id="go_to_scien_assist" name="Найти" article_type="task">
<text>Единственный кто может мне сейчас помочь, это помшник профессора Маниковского. Он должен находится в лагере учёных на янтаре.</text>
</article>
<article id="help_dolg_group" name="Найти" article_type="task">
<text>Я словил сигнал SOS от отряда группировки Долг. Они могут знать необхадимую мне информацию, ну или помогут с поиском рации.</text>
</article>
<article id="return_night" name="Найти" article_type="task">
<text>Командование сказало, что кэпа надо искать на заброшенной фабрике, на севере Тёмной Долины. Сейчас там обосновалась группировка Грех, враждебная ко всем сталкерам. Отряд Долга собирается штурмовать фабрику и если я помогу им в штурме, то смогу осмотреть её. Атаковать планируется ночью, надо подойти к Куприянову к 10 часам вечера.</text>
</article>
<article id="contact_with_base" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Мне необходимо связаться с базой по рации чтобы получить дальнейшие указания.</text>
</article>
<article id="kill_predateli" name="Убить" article_type="task">
<text>Меня предали! Необхадимо расправиться с предателями, а потом думать, что делать дальше.</text>
</article>
<article id="find_ten_medkit" name="Найти" article_type="task">
<text>Капитан Куприянов попросил найти меня 5 любых аптечек, чтобы они смогли залечить раненых после атаки Греха.</text>
</article>
<article id="find_tainik" name="Найти" article_type="task">
<text>Капитан Куприянов согласился отдать мне свою рацию, взамен на услугу. Мне надо встретиться с их информатором и забрать у него добытые сведения. Встреча должна пройти в Жёлтом доме, недалеко от того места где остановились Долговцы.</text>
</article>
<article id="gar_go_to_agroprom" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Необхадимо распросить у долговцев, не заходил ли к ним Капитан, и известно ли им что-нибудь о нём.</text>
</article>
<article id="cap_in_underground" name="Найти" article_type="task">
<text>Мне стало известно, что капитан отправился в подземелья агропрома, надо поискать его там.</text>
</article>
<article id="find_scien_in_underground" name="Найти" article_type="task">
<text>Ассистент профессора Маниковского скрылся от наёмников в подземелье под базой учёных, необхадимо разыскать его там.</text>
</article>
<article id="find_noyt_in_old_lab" name="Найти" article_type="task">
<text>Ассистент Шпилевский попросил меня найти документы оставшиеся в старом научном комплексе после эвакуации. Комплекс находится на островке в центре Янтаря.</text>
</article>
<article id="lead_agr_scien" name="Найти" article_type="task">
<text>Я согласился вывести профессора Маниковского в Рыжий лес, в лагерь группировки Последний День.</text>
</article>
<article id="find_crazy_stalk" name="Найти" article_type="task">
<text>Надо найти обезумевшего сталкера, который скрылся где-то в рыжем лесу. У него должны быть документы необхадимые профессору Маниковскому.</text>
</article>
<article id="pz_heli" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Вот и пришла пора возвращаться домой. Осталось только дождаться вертолёта.</text>
</article>
<article id="agr_racia_about_manic" name="Поговорить" article_type="task">
<text>Профессор Маниковский ликвидирован. Необходимо связать с командованием по рации и сообщить о выполнении боевого задания.</text>
</article>
<article id="pz_lab_case" name="Найти" article_type="task">
<text>Надо забрать синий химический контейнер.</text>
</article>
<article id="pz_lab_electrisity" name="Найти" article_type="task">
<text>Добраться до контейнера нам мешает странная аномалия. Судя по всему она питается электроэнергией от прибора установленного в центральном помещении. Надо попробовать отключить подачу энергии, с помощью отключения генератора.</text>
</article>
<article id="pz_lab_diggers" name="Найти" article_type="task">
<text>Задача Искателей на промзоне отыскать 2 цветных защитных контейнера. Взамен на помощь в поиске контейнеров они помогут мне покинуть Зону минуя военные блок-посты. Искателям стало известно, что один такой находится в лаборатории на севере промзоны. Надо вместе с Отисом проникнуть в лабораторию и найти контейнер.</text>
</article>
<article id="lab_find_flash" name="Найти" article_type="task">
<text>Надо поднять эту злощастную информацию с учёного. Может быть она станет моим билетом на большую землю... хотя, кого я обманываю.</text>
</article>
<article id="find_alives_on_base" name="Найти" article_type="task">
<text>Научный лагерь на Янтаре был подвергнут атаке наёмников. Судя по всему, я опаздал. Надо постараться найти хоть кого-то из выживших.</text>
</article>
<article id="pz_meet_tyopa" name="Найти" article_type="task">
<text>За то, что я некоторое время работал на Искателей. Они согласились помочь мне покинуть Зону. Вот и всё, кажется, давно уже пора домой. Осталось лишь встретиться с группой Тёпы и вместе с ними улететь на вертолёте на Большую землю.</text>
</article>
<article id="pz_rob_merclager_docs" name="Найти" article_type="task">
<text>Второй, красный контейнер находиться на базе наёмников. Мне придётся выкрасть его. Сначала нужно проникнуть на их базу, теперь я боец наёмников под позывным Фрост, правая рука командира - Грифа, возможно я смогу как-нибудь этим воспользоваться. На входе придётся называть пароль: "Великие в желаниях не властны." и личный индефикационный номер бойца: XC915. Впринципе, можно попробовать поискать другой способ проникнуть на их базу. В установленном месте, мне надо будет установить взрывчатку, дождаться взрыва и пока командир наёмников покинет свой пост. Контейнер хранится в сейфе Грифа, пароль от сейфа: 1472. Надо провернуть всё быстро и чтобы никто не видел как я открываю сейф. Затем выберусь с базы через восточные ворота. В такой операции, в любой момент, что угодно может пойти не так и там уже придёться действовать по абстоятельствам.</text>
</article>
<article id="pz_iskateli_group" name="Найти" article_type="task">
<text>По словам Кайзоновского Искатели могут помочь мне выбраться из Зоны. Надо найти их отряд на ферме на территории Промзоны.</text>
</article>
<article id="find_rf_docs" name="Найти" article_type="task">
<text>Профессору Маниковскому нужна недостающая часть документов. Необхадимо найти её. Лидер отряда Последнего дня сообщил, что документы были при себе у обезумевшего сталкера, который убежал куда-то в лес. Вот не задача.</text>
</article>
<article id="find_rf_art" name="Найти" article_type="task">
<text>Обезумевший сталкер попросил помочь ему излечится. По словам Лесника ему поможет артефакт тюльпан который появляется в большой аномалии на востоке Рыжего леса, но есть одна загвостка: артефакт можно обнаружить только ночью.</text>
</article>
<article id="help_crazy_stalk" name="Найти" article_type="task">
<text>Придётся помочь обезумевшему сталкеру, чтобы взамен попросить у него документы, необходимые профессору Маниковскому.</text>
</article>
<article id="activate_gener" name="Найти" article_type="task">
<text>Чтобы выбраться из этого подземелья, надо открыть огромную дверь закрывающую проход в тоннель, а для этого необхадимо включить генератор.</text>
</article>
<article id="ds_ld_return_shved_pda" name="Найти" article_type="task">
<text>Я нашёл труп сталкера по кличке Швед, которого меня просил найти Оцелот. Надо принести Оцелоту ПДА погибшего... Хотя с другой стороны можно попробовать взломать этот ПДА, кто знает, может там окажется более ценная информация?</text>
</article>
<article id="ds_ld_find_shved" name="Найти" article_type="task">
<text>Оцелот попросил найти их товарища по прозвищу Швед. Он пропал примерно день назад в Лощине, южнее моста. Группа Оцелота уже прочесала эту местность, но ничего не нашли. Поэтому Оцелот попросил, чтобы я попытался узнать у сталкеров на ферме, возможно они смогут дать наводку, где мне искать Шведа. Для Оцелота и его отряда, проход на ферму закрыт.</text>
</article>
<article id="ds_sumka" name="Найти" article_type="task">
<text>Торговец Скарабей потребовал отнести группе сталкеров сумку со снаряжением, а взамен торговец расскажет мне куда направился командир моей группы.</text>
</article>
<article id="agr_dolg_dats_task" name="Найти" article_type="task">
<text>Долговский Ловец попросил установить на болотах три датчика слежения. Что бы группы долга знали о передвижениях групп мутантов и могли безопаснее передвигать по болотам.</text>
</article>
<article id="pz_mercs_alt" name="Найти" article_type="task">
<text>Командир наёмников Гриф, приняв меня за своего посыльного по прозвищу Фрост, отправил меня вместе с группой Волкодава на стройку. Наша задача провести сделку по передаче красного контейнера. Но мне необходимо сорвать сделку не дожидаясь заказчиков и забрать у Волкодава красный контейнер.</text>
</article>
<article id="rf_iron_about_manic" name="Найти" article_type="task">
<text>Осведомитель сообщил мне, что группа Последнего дня из Рыжего леса сотрудничала с профессором Маниковским. Возможно мне стоит попытаться узнать у них, в чём именно заключались исследования профессора. Я надеюсь это поможет мне понять почему нашу группу объявили вне закона и приказали ликвидировать.</text>
</article>
<article id="rf_osvedomel" name="Найти" article_type="task">
<text>Осведомитель отправил мне сообщение на ПДА, что он сейчас находится в Рыжем лесу и у него есть новая информация насчёт моей операции. Он остановился на остановке на юге леса.</text>
</article>
<article id="yan_zmeelov_meet" name="Найти" article_type="task">
<text>Оцелот, член группировки Последний день, хочет со всем поравать и уйти из Зоны. Однако он посвящён в слишком большое количество тайн этой группировки, и просто так они его не отпустят. Поэтому мне вместе с группой Змеелова надо будет подстроить убийство Оцелота, так чтобы Последний день считал его погибшим.</text>
</article>
<article id="pz_isc_return_night" name="Найти" article_type="task">
<text>Мне необходимо дождаться 22:00 и поговорить с Отисом, после чего мы сможем видвинуться в лабораторию.</text>
</article>
<article id="find_bekas_in_vagon" name="Найти" article_type="task">
<text>"Бекас? Знаю такого, лично не знаком, но вчера мы пересеклись с ним на базе Свободы. Из его разговора со Свободовцами я что-то слышал про место для ночлега в вагончике возле Центрального НИИ. Думаю тебе стоит поискать его там."</text>
</article>
<article id="yan_zmeelov_kill_done" name="Найти" article_type="task">
<text>Необходимо подстроить убийство Оцелота.</text>
</article>
<article id="gar_self_destroy_the_wall" name="Найти" article_type="task">
<text>Отелло расшифровал карты и проход в подземелья Агропрома оказался совсем рядом. Нужно заложить динамит в обозначенном месте, дождаться пока он сдетонирует и откроет проход в туннели.</text>
</article>
<article id="agr_talk_with_scien" name="Найти" article_type="task">
<text>Узнать у профессора Маниковского, что произошло.</text>
</article>
<article id="gar_messenger" name="Найти" article_type="task">
<text>Из заметки оставленной Капитаном в его ПДА, я узнал, что мне необхадимо встретиться со связным на юге Свалки, он должен меня проинструктировать по дальнейшему выполнению операции.</text>
</article>
<article id="gar_messenger_trup" name="Найти" article_type="task">
<text>Надо осмотреть труп связного, возможно смогу найти какие-нибудь заметки насчёт моей операции.</text>
</article>
<article id="gar_sniper_wounded" name="Найти" article_type="task">
<text>Необходимо допросить раненного снайпера, возможно я смогу от него что-то узнать.</text>
</article>
<article id="find_black_digger_diary" name="Найти" article_type="task">
<text>Отелло попросил найти его наставника, легенду Зоны по прозвищу Чёрный Диггер. Передать ему что Отелло хотел с ним увидиться, либо найти дневник и принести его Отелло. Место где теряется след Чёрного Диггера - Рыжий лес.</text>
</article>
<article id="rf_cave_zasada_find_mil_pda" name="Найти" article_type="task">
<text>Группа неизвестных устроила мне засаду в Рыжем лесу, необходимо обыскать их тела, чтобы выяснить кто они и зачем напали.</text>
</article>
<article id="rf_scien_bridge" name="Найти" article_type="task">
<text>Куда делся профессор, не ужели сбежал?</text>
</article>



