<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	
	<string id="dialog_ds_neut_doctor_about_rac_001">
		<text>У тебя случайно нет рации? Очень нужна.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_neut_doctor_about_rac_002">
		<text>Спрашивать у медика рацию, конечно, гениальная мысль. Жаль, что я не психиатр, а то устроил бы обследование тебе.</text>
	</string>
    <string id="dialog_ds_neut_doctor_about_rac_003">
		<text>Да-да, очень смешно, пойду-ка я лучше отсюда.</text>
	</string>

	<string id="ds_torg_about_shved_text_01">
		<text>Может ты что-нибудь слышал о сталкере по прозвищу Швед из Последнего дня? Он пропал тут в Лощине.</text>
	</string>
	<string id="ds_torg_about_shved_text_02">
		<text>Последний день в Тёмной Лощине? Мужик, ты чего?</text>
	</string>
	
	<string id="ds_doc_about_shved_text_01">
		<text>Знаешь что-нибудь о сталкере по прозвищу Швед из Последнего дня? Он недавно пропал в Тёмной Лощине.</text>
	</string>	
	<string id="ds_doc_about_shved_text_02">
		<text>Хм, кажется, кое-что припоминаю, один из моих пациентов расказывал мне, что наблюдал бойца Последнего дня южнее от моста, возле восточного склона, который шёл между камней. Но мой пациент думал, что это один из тех, что остановились возле тоннеля на юге Лощины.</text>
	</string>	
	<string id="ds_doc_about_shved_text_03">
		<text>Спасибо за информацию.</text>
	</string>
	
	<string id="ds_ocelot_return_saved_text_01">
		<text>Я нашёл Шведа, он погиб. Вот его ПДА.</text>
	</string>	
	<string id="ds_ocelot_return_saved_text_02">
		<text>Твою ж... Знаешь что с ним случилось?</text>
	</string>	
	<string id="ds_ocelot_return_saved_text_03">
		<text>Судя по всему его загрызли собаки.</text>
	</string>	
	<string id="ds_ocelot_return_saved_text_04">
		<text>Какая прозаичная смерть. Cдаётся мне, что от этих шавок погибло людей больше, чем от остальных мутантов и аномалий вместе взятых. Спасибо тебе, дружище.</text>
	</string>	
	
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_0">
	    <text>Ну что, очнулся уже?</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_1">
	    <text>Черт, в глазах всё двоится...</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_2">
		<text>Это нормально, учитывая, что тебе удалось пережить.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_3">
	    <text>А как я тут оказался?.. Да и где мы вообще находимся? Я помню, как мы с группой погрузились в вертолёт, некоторое время летели, а потом случилась необъяснимая вспышка… Дальше ничего не помню, всё словно в каком-то бреду... </text>
	</string>	
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_4">
		<text>Ты на базе Искателей. О нас ты вряд ли слышал, мы стараемся особо не светиться в Зоне. Ваш вертолёт потерпел крушение недалеко отсюда, на территории Тёмной Лощины. Так это место называют сталкеры. Наш проводник, по счастливой случайности, наткнулся на твоего командира, тот тащил тебя раненого. Мы согласились содержать тебя некоторое время, пока ты не придёшь в себя.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_5">
		<text>Так значит, не я один выжил?</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_6">
		<text>Всё верно. Твой командир также просил передать тебе этот ПДА. В нём содержатся дальнейшие указания.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_7">
		<text>Мне нужно срочно связаться с базой. Рация с ПДА подойдёт?</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_71">
		<text>Не так быстро, боец. Тебе очень повезло, что ты не получил серьёзных травм при крушении вертолёта. Но как врач, я настаиваю на постельном режиме. Ещё как минимум пару дней побудешь у нас, а потом свяжешься со своими и отправишься домой.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_72">
		<text>Мне нужно как можно скорее переговорить с командованием и найти Капитана.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_73">
		<text>Я же говорю, всё после, сейчас тебе необходимо только лечение.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_74">
		<text>Да уверяю вас, я абсолютно здоров. Лучше расскажите, как мне связаться с базой?</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_8">
		<text>Ну ё-моё, как дитё малое. Эх, ладно, поступай как знаешь. Рация в ПДА если и устанавливается, то довольно слабая. На большие расстояния передавать сигнал она не может. Тут нужна хорошая, мощная рация, а у нас, к сожалению, такой нет. Да и у местного сброда вряд ли она найдётся. А вот в Тёмной Долине, у "Свободы" или "Долга"... думаю, тебе стоит спросить у них.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_9">
		<text>Плохо дело… А можешь хотя бы координаты вертушки скинуть, вдруг там бортовая рация уцелела?</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_10">
		<text>Да без проблем. Если она, конечно, вообще уцелела, ну или мародёры вертолёт по частям ещё не растащили.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_11">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_12">
		<text>Да, вот еще что, ты погонами своими в Зоне не щеголяй, тут вояк не очень любят, много они кровушки сталкерам попортили. Лучше одиночкой представляйся, так спокойней будет и тебе и окружающим.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_doc_dialog1_13">
		<text>Хорошо, учту, еще раз спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_001">
		<text>Привет, ты Оцелот? Скарабей просил меня передать тебе сумку со снаряжением.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_002">
		<text>Да-да, наконец-то, а то мы уже думали, что он нас кинуть решил. Давай-ка её сюда.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_003">
		<text>Ну всё, я пошёл.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_004">
		<text>Подожди, вот держи немного "чаевых".</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_005">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_006">
		<text>Я думал сталкеры не особо сотрудничают с Последним днём.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_007">
		<text>И чем же вы занимаетесь в Зоне? У Долга и Свободы, в отличие от вас, свои чётко поставленные цели, которые они преследуют.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_008">
		<text>В любом случае, думаю Объединённому командованию всё равно, кто чем там занимается. Для них все группировки - это вооружённые группы боевиков, которые рано или поздно уничтожат.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_009">
		<text>Хех, но почему-то же они этого ещё не сделали?</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0010">
		<text>Ну да, в этом ты прав. Ладно, я пошёл, бывайте.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0011">
		<text>Слушай, у меня к тебе ещё одно дело есть, можешь выручить?</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0012">
		<text>Смотря, что там у вас.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0013">
		<text>Ладно, помогу чем смогу. Надеюсь на этот раз Скарабей не отправит меня ещё кому-нибудь припасы таскать.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0014">
		<text>Извини, ничем помочь не смогу.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_0015">
		<text>Спасибо, ты нас очень выручаешь.</text>
	</string>	
	
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_001">
		<text>Всё, я передал сумку. Мог бы и предупредить, что придётся иметь дело с Последним днём.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_002">
		<text>А они что, покусали тебя? Торговцам не важно, с кем вести бизнес, главное, чтобы была прибыль. Ладно, так как там твоего сталкера звали?</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_003">
		<text>Его зовут Клим, он ещё был в камуфляже, как у военных.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_004">
		<text>Мда, информации-то всего ничего. А, и ещё, Оцелот просил меня узнать про одного из их бойцов. Он шёл с Тёмной Долины, прошёл мост, а потом пропал, на связь больше не выходил. Не слышал о таком?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_005">
		<text>Мда, информации-то всего ничего.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_cap_after_sumka_006">
		<text>Нет, не слышал. Если бы сталкеры что-то видели, я бы сразу об этом узнал.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_intresting_0">
		<text>Привет, можешь рассказать мне о Тёмной лощине? А то я здесь только недавно.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_00">
		<text>Ну привет. Важной информацией в Зоне бесплатно не делятся.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_001">
		<text>Да меня ничего особо важного и не интересует, просто опиши в общих чертах, что у вас тут есть в округе интересного?</text>
	</string>	
    <string id="dialog_ds_intresting_002">
		<text>Ничего важного говоришь? Ну ладно, местность в которой мы сейчас находимся - Лощина, или как её называют сталкеры "Тёмная Лощина". Через всю эту месность проходит асфальтированая дорога. До взрыва в 86-ом тут было довольно оживлённое движение. Южнее этого легеря находится болото, там, кстати, поговаривают, пару дней назад вертушка военных упала - никто не выжил. Наши уже растаскали с неё всё что только можно. Если идти по дороге на юг, то наткнёшься на блокпост, там устроили себе лагерь члены группировки "Последний день". Тёмные ребята, не очень разговорчивые. Обычно их видят, где-то ближе к западной или центральной части Зоны. Что же им тут понадобилось, не понятно.</text>
	</string>
    <string id="dialog_ds_intresting_002_1">
		<text>Что ж тебе рассказать такое? Местность в Лощине незамысловатая, эта территория проходная между Большой землёй и Зоной. Так же она является одним из основных нелегальных путей в ЧЗО.  Южнее этой фермы находится небольшой холм, там, кстати, поговаривают, пару дней назад вертушка военных бухнулась - никто не выжил. Наши уже всё порастаскали с неё. На юге есть блокпост, там устроили себе лагерь члены группировки "Последний день". Тёмные ребята, не очень разговорчивые. Обычно их видят, где-то ближе к западной или центральной части Зоны. Что же им тут понадобилось, не понятно.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_003">
		<text>Можешь поподробнее о Последнем дне?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_004">
		<text>Я думаю об этих ребятах так или иначе слышал каждый, после того как они устроили пострелушки на одном из КПП пытаясь проникнуть в Зону. Своеобразные ребята конечно, одним словом - сектанты. Чего им надо в Зоне, какая у них цель - не ясно. Вроде как они верят, что к 2012-ому Зона разрастётся до масштабов всей планеты и наступит апокалипсис. И они якобы хотят научить людей выживать в новом мире.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_005">
		<text>И это всё?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_006">
		<text>Это собственно и всё что можно рассказать об этой местности. А, ну да, местая сталкерня всё рассказывает мне о так называемом "капище". Мол, где-то в Лощине есть скопление камней, которые выстроены ровным кругом. В центре костёр, и что-то вроде алтаря, ну или места для жертвоприношения. Когда заходишь в центр, тебе становиться дурно, ты начинаешь слышать голоса, уже умерших людей. Вокруг появляются различные монстры и мерзкие твари. В общем, чего только народ не расскажет по пьяни...</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_intresting_007">
		<text>Спасибо, это всё, что я хотел узнать.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="dialog_ds_cap_001">
	 <text>Не заходил к вам мужик по прозвищу Клим, в камуфляже как у военных?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0011">
	 <text>Может и был, а может и не был, извиняй друг но этого просто так я тебе это не расскажу. Привыкай, в Зоне никто бесплатно важной информацией не делится.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0012">
	 <text>Неужели это настолько важная информация?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0013">
	 <text>Ну ты же интересуешься ей, спрашиваешь у меня про этого Клима или как там его. Выходит, для тебя это важно, а значит я могу поиметь с этого выгоду.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0014">
	 <text>Но у меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0015">
	 <text>Деньги мне от тебя и не нужны. А вот скажем, выполнишь для меня одно поручение, и тогда я расскажу всё, что известно о твоём знакомом.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0016">
	 <text>Ладно, надеюсь это не займёт много времени, что у тебя там?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0017">
	 <text>Группа сталкеров заказала у меня снаряжение, надо чтобы кто-то доставил им сумку со снарягой. Я скину метку в твой ПДА, где эта группа сейчас остановилась в Лощине. Главного у них кличут Оцелот, вот с ним и говори. Сталкеры уже расплатились со мной. Поэтому просто отдай снаряжение и возрващайся ко мне.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0018">
	 <text>Хорошо, давай свою сумку.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_0019">
	 <text>Нашли мальчика на побегушках, некогда мне этим заниматься.</text>
	</string>

	<string id="dialog_ds_sumka_ld">
	 <text>Обычно так оно и есть, но сейчас сложилась такая ситуация, что нам срочно потребовалось снаряжение, а от наших его очень долго ждать. Вот и пришлось выйти на контакт со Скарабеем. А вообще, хотят сотрудничать с нами сталкеры или нет, нам не особо-то и важно. Последний день одна из сильнейших группировок Зоны, с мнением которой приходиться считаться и Долгу и Свободе.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_sumka_ld_1">
	 <text>У нас тоже есть своя цель: мы занимаемся изучением Зоны. Последний День финансируется гораздо лучше чем другие научные группы на территории Зоны. Это открывает для нас гораздо большие возможности. Кстати, с учёными мы тоже сотрудничаем, не так давно к нашей группе в Рыжем лесу обратились за помощью "головастики" с озера Янтарь.</text>
	</string>

	<string id="dialog_ds_cap_002">
	 <text>Клим? Хм, был такой, день назад.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_003">
	 <text>Это знакомый мой, он случайно не говорил куда направлялся?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_004">
	 <text>Он не болтлив был. Заказал выпивку, сказал, что его друзья погибли, выпил за них. Потом остался на ночлег и пошёл в сторону Тёмной долины.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_004">
	 <text>Клим? Хм, был такой, день назад. Он не особо разговорчив был. Заказал выпивку, упоминал что-то про погибших друзей, выпил. Потом остался на ночлег и пошёл в сторону Тёмной долины.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_cap_005">
	 <text>Ясно, спасибо.</text>
	</string>

    <string id="dialog_doc_medkit_case_001">
	 <text>Где ты берёшь медикаменты для своих больных?</text>
	</string>
	<string id="dialog_doc_medkit_case_002">
	 <text>Где беру? Мы в лагере стараемся поддерживать друг друга, поэтому сталкеры приносят иногда аптечки и различные медикаменты. Хотя, честно признаться, с лекарствами большие проблемы. Дело в том что, обычные аптечки в основном укомплектованы так, чтобы перебинтоваться, там пулю вытащить, от радиоактивного или химического заражения защитить. Но что тут порой вытворяет местная фауна с нашими ребятами, простыми препаратами не вылечить. У нас даже морфина нет. Кстати, может, есть желание подзаработать? Нужно поискать в окрестностях медицинские наборы, может ещё где-то остался хоть один. Естественно, что на территориях близких к радиоактивной зоне было усилено снабжение медикаментами, но бродяги могли уже всё порастаскать.</text>
	</string>
	<string id="dialog_doc_medkit_case_003">
	 <text>Если что-нибудь подобное найду, то принесу.</text>
	</string>
	<string id="dialog_doc_medkit_case_004">
	 <text>Извини, но у меня нет времени на это.</text>
	</string>
		
	<string id="dialog_doc_medkit_case_2_001">
	 <text>Я нашёл сумку с медикаментами.</text>
	</string>
	<string id="dialog_doc_medkit_case_2_002">
	 <text>Спасибо большое! Это нам очень поможет, держи награду, заслужил.</text>
	</string>

	<string id="dialog_doc_medkit_case_2_003">
	 <text>Я нашёл сумку с медикаментами, может тебе пригодится?</text>
	</string>
	<string id="dialog_doc_medkit_case_2_004">
	 <text>Спасибо большое! У нас как раз проблемы с медикаментами.</text>
	</string>
	
    <string id="dialog_meh_01">
	 <text>Вы механик?</text>
	</string>
	<string id="dialog_meh_02">
	 <text>Думаю, по моей "комнатушке" не сложно догадаться. Да, я механик. Ремонтирую сталкерам их экипировку, не за бесплатно естественно. Кстати, если будут лишние сломанные стволы, то давай сразу ко мне. Я всё скуплю, запчасти всегда нужны.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_about_dv_done_001">
	 <text>А можешь за бесплатно рассказать какой сейчас расклад в Тёмной Долине? Мне просто позарез нужна рация, смогу ли я там заполучить её?</text>
	</string>
	<string id="dialog_about_dv_done_002">
	 <text>В Тёмной долине сейчас не соскучишься. Там недавно обосновались какие-то фанатики именуемые кланом "Грех". С их появлением начались нападения на свободовцев, стали пропадать сталкеры, да и в целом стала твориться какая-то чертовщина. Парням из Свободы хуже всего приходится, а обычные сталкеры теперь стараются обходить долину десятой дорогой. К тому же долговцы подливают масла в огонь, их разведывательные отряды уже неоднократно видели в тех краях, последнее время у них какие-то тёрки со "Фрименами". Про "бравых разведчиков" походу знают уже все, кроме самих свободовцев. Дать ответ на твой вопрос точно не могу, думаю, по поводу рации можешь обратиться, как к Свободе, так и к Долгу. Кстати, будь осторожен помогая группировкам. Естественно ты можешь вступать с ними в контакт, ты же вольный сталкер, одиночка. Но при сотрудничестве с одной из них могут возникнуть проблемы с другой. Отношения между Долгом и Свободой сейчас напряжённые, того гляди воевать начнут. Только этого нам в Зоне не хватало. Кланы и группировки должны помогать сталкерам выживать, а не собачиться друг с другом.</text>
	</string>
	<string id="dialog_about_dv_done_003">
	 <text>Ясно, спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_hunt_001">
	 <text>Сталкер, нужна твоя помощь в одном не сложном деле.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_hunt_002">
	 <text>В чём заключается моя помощь?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_003">
	 <text>Нужно будет с нами сходить на заправку, проверить кое-что.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_004">
	 <text>Ты давай не темни, что там на заправке? Что у вас случилось то?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_005">
	 <text>В общем, пару дней назад, пропал наш охотник, по кличке Мазай. Последний раз сигнал от него был в районе заправки. Я без понятия, что с ним случилось. Но знаю точно, что заправка место безопасное, там часто сталкеры разбивали лагерь и оставались на ночлег. Возможно нам удастся найти какой-то след охотника, который подскажет нам куда он направился, ну или что с ним случилось.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_006">
	 <text>Так в чём проблема? Сами сходите и обыщите заправку, я то вам зачем?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_007">
	 <text>Не ребят, сейчас не до того, сами справитесь.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_00912">
	 <text>Видишь ли, это Зона, здесь на месте которое вчера было абсолютно безопасным, на следующий день там может появится какая-нибудь аномалия или ещё какая-нибудь хрень. Нам нужен ещё один человек просто для подстраховки, если мы на заправке столкнёмся с чем-то необычным и опасным. Не боись, награду хорошую обеспечим.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_0010">
	 <text>Ладно, так уж и быть, схожу я с вами. Только я без оружия почти, вы бы подогнали чего мне?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_008">
	 <text>Хорошо, вот тебе двухстволка, немного патронов к ней и аптечка. Думаю этого вполне хватит.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_hunt_0091">
	 <text>Спасибо, надо идти, не стоит терять времени.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_hunt_2_001">
	 <text>Ну что там?</text>
	</string>
    <string id="dialog_ds_hunt_2_002">
	 <text>В бинокль видно несколько трупов, какие-то военные и один сталкер. Но что-то непохоже, что они просто перестреляли друг друга.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_2_003">
	 <text>Вот тебе и безопасная заправка. Думаешь, это дело рук мутантов?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_2_004">
	 <text>Может и так, а может дело рук какой-нибудь аномалии или действительно они просто друг друга перестреляли, военные со сталкерами всё-таки не в ладах. В любом случае надо осторожно проверить это место, чтобы потом предупредить остальных в лагере. Да и чувствую я, что убитый сталкер, это как раз наш охотник.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_hunt_2_005">
	 <text>Ладно, ведите, я за вами.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_hunt_3_011">
	  <text>Ну ты как, в порядке?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_012">
	  <text>Да я чуть в штаны не наложил от неожиданности, а так да, вроде цел.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_01">
	  <text>Что ж, теперь понятно, кто... или правельнее сказать что, убило этих ребят.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_02">
	  <text>Да, земля им пухом. Охотника нашего, Мазая, я таки признал, когда уже стали подходить к заправке. Жалко, хороший мужик был.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_031">
	  <text>Да, земля им пухом. Спасибо, что помог, без тебя мы бы вряд ли справились. Охотника нашего, Мазая, я таки признал, когда уже стали подходить к заправке. Эх, хороший мужик был.</text>
	</string>	
	<string id="dialog_ds_hunt_3_051">
	  <text>Да, земля им пухом. Спасибо, что помог, жаль, что Гонта не пережил эту встречу с монстрами. Кстати, охотника нашего, Мазая, я таки признал, когда уже стали подходить к заправке. Эх, хороший мужик был.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_021">
	  <text>Сочтёмся... Да уж, не ожидал я здесь наткнуться на этих тварей.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_03">
	  <text>Это странно, что они устроили здесь своё логово. Обычно эти кровососы охотятся только ночью, и то ближе к центру Зоны. Ну или прячутся где-то в подземельях... А знаешь? Слышал я от опытных, что есть тут под Лощиной большой подземный комплекс, целый лабиринт. Вполне возможно, что это гости из той самой подземки.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_035">
	  <text>Эх, пусть земля им будет пухом. Вот твоя награда. Знаю, немного, но в хозяйстве пригодится.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_036">
	  <text>В этом ты конечно прав... Вот твоя награда. Знаю, немного, но в хозяйстве пригодится.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_04">
	  <text>Наверное и плохо так говорить об уже покойном человеке, но я думаю, что он хотел убить кровососов в одиночку и чтобы все лавры победителей достались ему одному. Было у него такое свойство, гордость черезмерная, ставил себя выше других.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_hunt_3_044">
	  <text>В любом случае, повторять такую встречу не хотелось бы.</text>
	</string>	
	
	<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_01">
	  <text>Хочу кое-что узнать.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_02">
	  <text>Ну узнавай.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_03">
	  <text>Научи пользоваться ПДА.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_04">
	  <text>Расскажи о Зоне.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_05">
	  <text>Расскажи о вашей группировке.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_06">
	  <text>Мы когда-то были Экологами, но эта жизнь не для нас. Мы ушли в самые глухие места Зоны. И находят нас только единицы. Мы исследуем Зону. Основные наши силы концентрируются недалеко от Припяти, в болотистой местности, где находится деревня, хотя сама база далеко оттуда.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_07">
	  <text>Зона - это конечно нечто интересное и необычное. Нигде на планете нет ничего подобного. Все эти мутанты, артефакты, аномалии, нарушающие все законы физики, это же настоящий Клондайк знаний, раскрыв которые человечество может получить огромный шаг в своем развитии.</text>
	</string>
		<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_08">
	  <text>Как ты попал в Зону?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_09">
	  <text>Да наверно, как и многие: узнал о Зоне, о ее "чудесах", решил поехать сюда. Благо работал в одном НИИ и там собирали исследовательскую группу в Зону. Вот собственно так и оказался в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_isk_doctor_pda_10">
	  <text>Ясно, спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_1">
	  <text>О, какие люди! С чем пожаловал?</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_2">
	  <text>Я от Тёпы, он мне сказал, что у тебя мои вещи.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_3">
	  <text>Ну, раз сказал значит у меня. Правда вот твоим некоторым вещичкам пришла хана, дам немного другое...</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_4">
	  <text>Например?</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_5">
	  <text>Ну, во-первых тебе понадобится экипировка. У меня есть в наличии куртка для новичков и кожаный плащ. На первое время подойдет тебе. Что берешь?</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_6">
	  <text>Куртка.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_7">
	  <text>Кожаный плащ.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_8">
	  <text>Так, теперь оружие. С этим у нас накладочки небольшие, могу предложить пистолет и три пачки патронов к нему, на первое время хватит.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_9">
	  <text>Уже хоть что-то.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_10">
	  <text>Так, есть "макарыч", "тэтэшка". Что берешь?</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_11">
	  <text>Так, подожди, пистолет у тебя же есть уже. Хватит тебе и одного.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_12">
	  <text>Макарова беру.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_13">
	  <text>Давай "тэтэшник".</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_14">
	  <text>Так, почти всё.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_15">
	  <text>Мне бы медикоментов хоть немного.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_16">
	  <text>Это можно. И ещё по мелочи: нож твой, фонарь, батарейки, простенький ПНВ, парочка аптечка, вода и тушенка. На первое время тебе хватит, а там найдешь где или купишь. Кстати, забыл сказать, пока ты был в отключке я немного порылся в том ПДА, который тебе передал Капитан, и добавил туда одну полезную утилиту которой пользуются наши бойцы. Суть вот в чём: на просторах Зоны тебе нередко придётся находить в останках сталкеров их личные ПДА... Да, привыкай, смерть здесь на каждом шагу, а мародёрство это просто необходимая вещь для твоего выживания. Так вот, Сталкеры часто в ПДА хранят информацию о своих тайниках, какие-то заметки или просто полезную информацию. Естественно такие данные чаще всего запоролены, дабы они не попали ни к кому чужому. Но один умелец Зоны умеет взламывать ПДА, на чём построил себе неплохой бизнес. И специально для нашей группировки он сделал утилиту для взлома, сложные пароли она подобрать не может. Однако простые и распространённые - щёлкает как семечки.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_17">
	  <text>Это можно. И ещё по мелочи: нож твой, фонарь, батарейки, простенький ПНВ, патроны к ТТ, парочка аптечек, вода и тушенка. На первое время тебе хватит, а там найдешь где или купишь. Кстати, забыл сказать, пока ты был в отключке я немного порылся в том ПДА, который тебе передал Капитан, и добавил туда одну полезную утилиту которой пользуются наши бойцы. Суть вот в чём: на просторах Зоны тебе нередко придётся находить в останках сталкеров их личные ПДА... Да, привыкай, смерть здесь на каждом шагу, а мародёрство это просто необходимая вещь для твоего выживания. Так вот, Сталкеры часто в ПДА хранят информацию о своих тайниках, какие-то заметки или просто полезную информацию. Естественно такие данные чаще всего запоролены, дабы они не попали ни к кому чужому. Но один умелец Зоны умеет взламывать ПДА, на чём построил себе неплохой бизнес. И специально для нашей группировки он сделал утилиту для взлома, сложные пароли она подобрать не может. Однако простые и распространённые - щёлкает как семечки.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_18">
	  <text>Ну спасибо, довольно щедрые подарки. Я уже не мало обязан вышей группировке.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_19">
	  <text>Да ничего, сочтёмся как-нибудь. Что ж, удачи тебе.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_20">
	  <text>Спасибо за всё, бывай.</text>
	</string>
	<string id="dialog_iskateli_trader_1_21">
	  <text>Экипировка у тебя есть уже, теперь оружие. Сейчас с ним небольшой напряг, могу предложить лишь пистолет.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_neut_trader_about_rac_01">
	  <text>Мне нужна рация. У тебя случайно нигде не завалялась одна?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_neut_trader_about_rac_02">
	  <text>Нет. Если уж у кого и завалялась, то точно не у меня... Хех...</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_neut_trader_about_rac_03">
	  <text>Ладно тогда...</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_wounded_digger_1_1">
	  <text>Привет, дружище можешь помочь? Выручи бедолагу сталкера.</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_2">
	  <text>Да плохо всё. Можешь помочь?</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_3">
	  <text>Что случилось?</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_4">
	  <text>Я и мои друзья - диггеры. Лазим по разным пещерам, подземельям, в поисках чего-нибудь ценного. На западе отсюда мы нашли весьма интересную пещеру, полезли в нее и тут началась какая-то чертовщина... Мне стало очень хреново и меня уже без сознания притащили сюда. Я очнулся, а моих друзей нет. Видимо поперлись туда обратно, олухи! ПДА их не отвечают, и они скорее всего уже мертвы. Принеси мне их дневники, хочу узнать, что же они там нашли, сделаешь - я тебя отблагодарю.</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_5">
	  <text>Хорошо, постараюсь найти твоих друзей.</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_6">
	  <text>Кажется, я знаю о чем ты говоришь. Глянь, это они?</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_7">
	  <text>Да! Это они! Вот твоя награда, а теперь я хочу побыть один.</text>
	</string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_8">
	 <text>Понимаю...</text>
	 </string>
	<string id="dialog_wounded_digger_1_9">
	 <text>Извини, ничем не могу помочь.</text>
	 </string>
	 
	 <string id="dialog_wounded_digger_2_1">
	  <text>Ну что, нашел?</text>
	</string>
	 <string id="dialog_wounded_digger_2_2">
	  <text>Нет еще.</text>
	</string>
	 <string id="dialog_wounded_digger_2_3">
	  <text>Вот, я нашёл дневники твоих друзей. Ты был прав, они все погибли.</text>
	</string>
	 <string id="dialog_wounded_digger_2_4">
	  <text>Спасибо, друг! Выручил ты меня. Вот твоя награда... а теперь я хочу побыть один.</text>
	</string>
	 <string id="dialog_wounded_digger_2_5">
	  <text>Понимаю.</text>
	</string>
	 	 
	 <string id="dialog_ds_neut_mehanik_about_rac_1">
	  <text>У тебя есть рация?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_neut_mehanik_about_rac_2">
	  <text>Увы, нет. Была одна, но там микрофон загнулся, да и аккумулятор давно сел. В конце концов, я ее на запчасти разобрал.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_neut_mehanik_about_rac_3">
	  <text>Понятно.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_provodnik1_0">
	 <text>Привет, спасибо что донёс меня сюда, ты спас мне жизнь. Как мне попасть к упавшему вертолёту, говорят это где-то в Тёмной Лощине.</text>
	</string>
	<string id="return_things_start_1">
	  <text>Да не за что. Я могу отвести тебя к вертушке, только ты сначала забери своё снаряжение у нашего завхоза.</text>
	</string>
	<string id="return_things_start_2">
	  <text>Можешь меня туда отвести?</text>
	</string>
	<string id="return_things_start_3">
	  <text>Вы посмотрите, какой шустрый! Ты обороняться чем будешь? С голыми руками в зону собрался? Давай иди к Игнату, он тебе снарягу выдаст, а потом дуй ко мне.</text>
	</string>
	<string id="return_things_start_4">
	  <text>Хорошо, скоро буду.</text>
	</string>
	
   <string id="dialog_isk_provodnik2_1">
	  <text>Здорова! Ну что, отведёшь меня к упавшему вертолёту? Док к тебе отправил, сказал что ты мне оружие выдашь.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_provodnik2_2">
	  <text>Выдам, только после того как выведу с базы, а то вдруг ты шмалять начнешь во всех.</text>
	</string>
	<string id="dialog_isk_provodnik2_3">
	  <text>Хорошо, как скажешь. Я готов.</text>
	</string>
		<string id="dialog_isk_provodnik2_4">
	  <text>Тогда выдвигаемся, только есть один нюанс: мы тщательно скрываем местоположение своей базы от сталкеров, поэтому тебе придётся надеть повязку на глаза.</text>
	</string>
    <string id="dialog_isk_provodnik2_5">
	  <text>Хорошо.</text>
	</string>
	
    <string id="ds_rob_dialog_00">
      <text>Кто это к нам пожаловал... Стоять!</text>
    </string>	
    <string id="ds_rob_dialog_01">
      <text>В чём дело?</text>
    </string>
	<string id="ds_rob_dialog_03">
	  <text>Хочешь пройти? А за проход башлять надо. Два с половиной косаря вперёд, и свободен.</text>
	</string>
	<string id="ds_rob_dialog_04">
	  <text>С деньгами сейчас напряг.</text>
	</string>
	<string id="ds_rob_dialog_05">
	  <text>Ищи тогда, бабосики!</text>
	</string>
	<string id="ds_rob_dialog_06">
	  <text>Ага.</text>
	</string>
		<string id="ds_rob_dialog_07">
	  <text>У меня есть столько.</text>
	</string>
		<string id="ds_rob_dialog_08">
	  <text>Давай тогда лавэ и сваливай, нефиг шататься тут, а то смотри, мы пацаны нервные, шлёпнуть можем.</text>
	</string>
		<string id="ds_rob_dialog_09">
	  <text>Уже ухожу.</text>
	</string>
	<string id="ds_rob_dialog_10">
	  <text>Я достал деньги.</text>
	</string>
	<string id="ds_rob_dialog_13">
	  <text>Да хотел спросить... А ладно, пошел искать дальше деньги...</text>
	</string>

		
	<string id="dialog_ds_kap_stalker_meet_11">
	  <text>Мужик, с тобой всё в порядке? Ты чуть не влетел в аномалию!</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kap_stalker_meet_2">
	  <text>Не знаю... Я не помню как я здесь оказался.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kap_stalker_meet_3">
	  <text>Ну ты даёшь! А я смотрю идёт какой-то мужик, еле ноги волочит и с каким-то помутнённым взглядом, ну словно зомби. Пряменько так в аномалию идёт.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kap_stalker_meet_4">
	  <text>Спасибо, ты мне жизнь спас.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kap_stalker_meet_5">
	  <text>Да без базара, сочтёмся как-нибудь.</text>
	</string>
	
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_1">
	  <text>Фух... Спасибо тебе большое, друг! Даже не знаю, чем тебя отблагодарить.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_2">
	  <text>Да уж, хорошенько тебя эти суки зажали..</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_3">
	  <text>В этом я виноват, нечего было так близко подходить. Ах, да, я же забыл представиться. Можешь звать меня просто Славик, хотя со школьных лет, ко мне прицепилась кличка: "Слепой". Я журналист, одной пока малоизвестной украинской газеты. Приехал в Зону за различными фото и видеоматериалами. Ну а с этими собаками, конечно, неприятная история получилась, решил сделать пару фотографий местной фауны, и ведь на приличном расстоянии от них был, очень тихо крался. Всё равно учуяли!</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_4">
	  <text>Очень приятно, я простой сталкер, зови меня Зорин. Я сам в Зону совсем не давно пришёл.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_5">
	  <text>Кстати, вот держи, артефакт недавно нашёл, пусть будет твой, как никак жизнь спас, а она дороже артефакта.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_kamaz_stalker_meet_1_6">
	  <text>Спасибо. Ладно, удачи, я тороплюсь, может увидимся ещё как-нибудь.</text>
	</string>



	<string id="dialog_ds_about_isc">
	  <text>Можешь рассказать о вашей группировке? Никогда о такой раньше не слышал.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_about_isc_1">
	  <text>Искатели это не совсем группировка, это скорее клан, собравший вместе опытных сталкеров. У нас есть влиятельный покровитель с Большой земли, который даёт нам различные заказы. В основном это поиск артефактов, но иногда поподается и более заурядная работёнка. Обычные сталкеры продают артефакты сначала торговцам, а те уже в свою очередь сбывают их исследовательским институтам. Мы же работаем без посредников, и все аномальные образования напрямую сбываем нашему заказчику. Так же в отличие от обычных сталкеров мы находимся в Зоне на полу-легальной основе. По документам мы являемся частной научной группой, ну а если проще: наш заказчик платит нужным людям в Объединённом командовании, что бы военные нас не трогали.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_about_isc_2">
	  <text>А как вы пополняете свои ряды?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_about_isc_3">
	  <text>Как я уже говорил ранее, мы стараемся не особо светиться в сталкерских рядах. У нас нет какой-либо особой экипировки или символики. С виду мы ничем не отличаемся от обычных одиночек. Это позволяет нам быть в курсе всех событий в сталкерских рядах и в тоже время не привлекать к себе лишнего внимания. Мы вербуем опытных сталкеров, истоптавших Зону уже не один месяц. Сообщаем им условия работы в клане, даём некоторое время на размышление. И почти все принимают условия и пополняют ряды клана.</text>
	</string>

	<string id="dialog_ds_ld_about_racia">
	  <text>Может у вас есть рация?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_about_racia_2">
	  <text>Нет, извини брат. Я пользуюсь только рацией в ПДА, мне этого вполне хватает.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_about_racia_3">
	  <text>Ладно, продолжу искать.</text>
	</string>

	<string id="dialog_ds_ld_sumka_ocelot_1">
	  <text>Один из наших бойцов, по кличке Швед, возвращался с Тёмной Долины и пропал. Последний раз он выходил на связь когда уже прошёл мост в Лощине. С этого момента от него больше не поступало никаких вестей и так уже около суток. Мои ребята прочесали местность в Лощине до самого моста, но ничего не нашли. Можешь по расспрашивать у сталкеров, у того же Скарабея, в лагере на ферме, возможно кто-то из них что-то знает или видел нашего товарища. Потому что для меня и моих ребят проход в лагерь закрыт, местные нас не очень то жалуют.</text>
	</string>

	<string id="dialog_ds_ld_ocelot_group_1">
	  <text>Можешь рассказать о вашей группировке?</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_ocelot_group_2">
	  <text>Ну во-первых, Последний день не является как ты сказал "группировкой". Мы не имеем ничего общего с этими головорезами из Долга и Свободы которые пытаются устроить в Зоне свои порядки с оружием. Мы преследуем благие цели... Зона неумолимо растёт, этот процесс не остановить и поэтому людям надо приспособиться, научиться выживать в этих условиях. Поэтому мы здесь, затем мы и изучаем Зону, чтобы тот кто последует за нами, обладал знаниями и навыками, чтобы спастись. 
Ну и во-вторых, я не имею права рассказывать о внутреннем устройстве нашей организации посторонним людям, если... Если ты, конечно, не желаешь присоединиться к нам.</text>
	</string>
	<string id="dialog_ds_ld_ocelot_group_3">
	  <text>Нет, спасибо, мне и так неплохо.</text>
	</string>

		
</string_table>
