<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="varyag_tainik_nagrada_one">
		<text>%c[255,255,128,128] Варяг:\n%c[default] Хорошо идешь, сигнал принял, зайди ко мне за наградой!</text>
	</string>
	
	<string id="varyag_tainik_nagrada_two">
	     <text>%c[255,255,128,128] Варяг:\n%c[default] Отличная работа, можешь зайти ко мне за наградой!</text>
	</string>
	
	<string id="varyag_tainik_nagrada_tri">
	     <text>%c[255,255,128,128] Варяг:\n%c[default] Молодец, отличная работа, можешь зайти ко мне за наградой!</text>
	</string>
	
	<!-- НЕ РАЗОБРАНО -->
		<string id="gz_ds_tepa_to_world">
		<text>Всё, ты на месте, снимай повязку. Тут и бухнулась вертушка ваша... Грохоту было на всю лощину! Проверь кабину, может рация цела осталась... Ну, бывай, даст Бог - свидимся ещё.</text>
	</string>
		<string id="gz_ds_vertolet_raciya">
		<text>Рация в вертолете неисправна.</text>
	</string>
		<string id="gz_ds_kamaz_stalker_help">
		<text>Сталкер, помоги! Только осторожно, тут собак дохрена!</text>
	</string>
		<string id="gz_ds_bridge_band_rob_mess">
		<text>Cлышь, брателло, подойди! У меня к тебе деловое предложение!</text>
	</string>
		<string id="gz_rf_military_pda_mess">
		<text>Ведите себя как вояки, он должен поверить, что вы свои. А как уберете этого сопляка, то выдвигайтесь на Янтарь, найдите ученых и добудьте у них инфу.</text>
	</string>
		<string id="gz_zal_scien_phone">
		<text>Ведите себя как вояки, он должен поверить, что вы свои. А как уберете этого сопляка то выдвигайтесь на Янтарь, найдите ученых и добудьте у них инфу.</text>
	</string>
		<string id="gz_agr_kill_anom_message">
		<text>Внимание! Вы вошли в опасную зону! Продвижение дальше смертельно опасно!</text>
	</string>
	
		<string id="gz_pz_merclager_snipers_message">
		<text>Эй ты, сталкер! Впереди тебя сидят очень злые дядьки и смотрят в оптику, захочешь сунуться к нам - завалим!</text>
	</string>
		<string id="gz_pz_merclager_goto_base_message">
		<text>Наемник, твою мать, почему не на территории базы? Живо назад!</text>
	</string>
	
	<string id="gz_pz_merclager_isk_message">
		<text>Отлично, пока наемники будут заняты тем что у них случилось ты должен украсть документы и сбежать через выход около БТР. У тебя есть около минуты, поторопись!</text>
	</string>
	
	<string id="memuars">
		<text>Личные заметки</text>
	</string>
	
    <!--Сообщения хакера, результат взлома-->
	
	<string id="hacker_message_01">
		<text>Ну, что закончил я с твоим заказом, получи и распишись, как говорится.</text>
	</string>
	<string id="hacker_message_02">
		<text>Твой заказ готов, кидаю всю информацию тебе на ПДА</text>
	</string>
	<string id="hacker_message_03">
		<text>Пришлось повозиться, но защиту я все-таки взломал, обращайся, если что.</text>
	</string>
	<string id="hacker_message_04">
		<text>Я закончил расшифровку данных с твоего ПДА, информацию тебе скинул.</text>
	</string>
	<string id="hacker_message_05">
		<text>Как и обещал, кидаю все данные, которые удалось расшифровать. Заходи, если что ещё интересного найдешь.</text>
	</string>
	
    <!--X-15-->
		<string id="gz_labx15_merc_message">
		<text>Молодец, что достал для нас флешку, а теперь отдай нам ее и мы тебя не тронем, Обещаю!</text>
	</string>
		<string id="gz_labx15_scien_message">
		<text>Странно, куда он подевался. Зорин, я хочу вам раскрыть один секрет: Зона, она рукотворна, это не природное явление, не дело рук инопланетян. Это военный проект, который вышел из под контроля… Вся информация хранится на флешке, которая лежит в моем тайнике. Вы обязаны найти ее и не дать попасть ей в руки плохих людей… Пинкод от двери 990902. Координаты тайника я вам скинул… Я верю в вас, прощайте,друг мой…</text>
	</string>
	
	<!-- темная долина -->
		<string id="gz_dv_freedom_blokp_meet">
		<text>Эй, сталкер! Дальше в Темную долину ты можешь пройти только через наш блокпост! Поэтому убирай оружие и подходи ко мне. А если вздумаешь показать какой ты крутой или пролезть как крыса - пристрелим!</text>
	</string>
		<string id="gz_dv_freedom_blokp_second_message">
		<text>Ты че дурак или бессмертный? Ствол спрятал быстро!</text>
	</string>
		<string id="gz_dv_freedom_blokp_war">
		<text>Ах ты ж сука! Я тебя ведь предупреждал! Только попадись нам на глаза!</text>
	</string>
		<string id="gz_dv_dolg_sos">
		<text>Внимание всем! Говорит капитан Куприянов, командир отряда "Долга". Мы подверглись нападению со стороны группировки "Грех". Планируем нанести контратаку, но у нас мало сил, поэтому кто может помочь - присоединяйтесь!</text>
	</string>
	
	<string id="x15_evacuation_timer">
		<text>Включение пси-излучения</text>
	</string>

	
	
</string_table>
